<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentatie on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/</link>
    <description>Recent content in Presentatie on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/definition/</guid>
      <description>Bij een online presentatie geeft de student individueel of in groepsverband via videoconferentie software een presentatie of pitch over een bepaald onderwerp. Daarbij kunnen bijvoorbeeld presentatietools, posters, tekeningen, ontwerpen of maquettes worden gebruikt. De presentatie kan live (synchroon) verzorgd worden of vooraf opgenomen zijn. Na en/of tijdens de presentatie kan er gelegenheid zijn om vragen te beantwoorden. Presentaties zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/online/</guid>
      <description>Online presenteren vereist van studenten soms een andere vaardigheid. Naast het kunnen omgaan met de video conferencing software zal in sommige gevallen ook de presentatie zelf aangepast moeten worden om digitaal te kunnen aanbieden. Een poster presentatie is fysiek toch een andere activiteit dan online.
Voordelen  Kan synchroon of asynchroon afgenomen worden Plaats onafhankelijk Kan authentieke beroepssituatie emuleren  Nadelen  Beperkte betrouwbaarheid bij één enkele beoordelaar Beperkte technische risico&amp;rsquo;s Non-verbale presentatie vaardigheden slechter te beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Beoordelingsformulier Houd er bij online afname rekening mee dat je het beoordelingsformulier misschien moet aanpassen omdat niet alle beoordelingscriteria op afstand te beoordelen zijn. Zo is behouden van de aandacht van het publiek online slecht te beoordelen.
Anticiperen op technische problemen Het organiseren van online presentaties verschilt iets van presentaties op locatie. Naast de &amp;lsquo;reguliere&amp;rsquo; informatie (over planning, procedure, eventuele benodigdheden, verwachtingen, beoordeling) maak je ook afspraken over het werken in de online omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/references/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
