<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mondeling on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/</link>
    <description>Recent content in Mondeling on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/definition/</guid>
      <description>Onder mondelinge toetsen worden alle toetsen verstaan waarbij de student mondeling antwoorden of een pitch/presentatie geeft. Mondelinge toetsen zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.
Een mondelinge toets wordt vaak gebruikt in combinatie met andere toetsvormen. Vaak wordt een online assessmentgesprek gehouden naar aanleiding van een portfolio, project, product of presentatie. Tijdens een online assessmentgesprek krijgt de student soms de gelegenheid een korte online presentatie te houden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/online/</guid>
      <description>Online assessmentgesprek Bij een online assessmentgesprek stelt de examinator via videoconferentie software vragen aan de student op basis van vooraf opgestelde criteria. Hierbij kan gevraagd worden naar situaties waaruit blijkt dat de student bepaalde competenties bezit. De docent kan hierop vervolgens doorvragen. Vaak wordt een online assessmentgesprek gehouden naar aanleiding van een portfolio, project/product of presentatie. Tijdens het online assessmentgesprek krijgt de student soms de gelegenheid een korte online presentatie te houden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Vragenlijst Het opstellen van vragen voor zowel een online assessmentgesprek als mondeling is niet anders dan voor op locatie. Ook kun je afbeeldingen zoals een anatomische afbeelding, een technische tekening of een model gebruiken als basis voor een vraag.
Anticiperen op technische problemen Het organiseren verschilt iets van mondelinge toetsen op locatie. Naast de &amp;lsquo;reguliere&amp;rsquo; informatie (over planning, procedure, eventuele benodigdheden, verwachtingen, beoordeling) maak je ook afspraken over het werken in de online omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/references/</guid>
      <description>When old becomes new (Akimov and Malin 2020), in dit artikel staat beschreven hoe een online mondeling kan worden ingezet als toetsvorm op afstand of als aanvulling op andere toetsvorm. Het online mondeling wordt vooral gebruikt als interview. Er worden tips gegeven om de betrouwbaarheid en validiteit van deze toetsvorm op afstand te kunnen waarborgen. Een artikel van de open universiteit over online modelinge toetsen. Hierin worden kort de belangrijkste procedurele aspecten van een online mondelinge toets uitgelegd.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
