<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Snippets on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/</link>
    <description>Recent content in Snippets on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_distance/</guid>
      <description>Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden. Hoewel presentaties en gesprekken vaak op locatie plaatsvinden, zijn er ook mogelijkheden om dit op afstand te doen door gebruik te maken van video conferencing software zoals Zoom of Microsoft Teams. Dit kan docenten en studenten reistijd en -kosten besparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_presentations/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden, en inzicht (analyseren, synthetiseren en evalueren). Bij toepassen moeten studenten eerder verkregen informatie kunnen hanteren in een andere situatie dan deze was geleerd (Van Berkel, 1999, p.16); denk bijvoorbeeld aan een opgave als ‘Bereken de standaarddeviatie van de volgende getallenreeks.’ Andere voorbeelden van toepassingsvaardigheden zijn het houden van een adviesgesprek of diagnosegesprek, of het werken met beroepsgerelateerde software (denk aan het uitvoeren van analyses in SPSS, het maken van een bouwtekening in AutoCAD of het werken met diagnosesoftware).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_distance/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties, projecten of producenten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen. In een formatieve setting kan gebruik gemaakt worden van peerfeedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_itembanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_itembanks/</guid>
      <description>Wanneer zowel kennis als toepassing worden getoetst, kan de werkdruk verlicht worden door een mix van multiple choice- of invulvragen en open vragen te gebruiken. Er kan gebruik worden gemaakt van itembanken of gestandaardiseerde antwoordmodellen waarbij er bijvoorbeeld door de beoordelaar gescand wordt op het voorkomen van bepaalde termen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_methods_groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_methods_groups/</guid>
      <description> Deel de studenten op in groepen om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_advantages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_advantages/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van zo&amp;rsquo;n toets heeft duidelijke voordelen, omdat de antwoorden worden gestandaardiseerd en (deels) digitaal worden nagekeken. Er zijn geen problemen met moeilijk leesbare handschriften. Door de toets op afstand af te nemen, kan de afname plaats- en tijdsonafhankelijk zijn. Er is dan geen ruimte nodig om de toets af te nemen en het kost studenten minder tijd en reiskosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_oral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_oral/</guid>
      <description>Hiermee worden, naast kennisreproductie, ook mondelinge en presentatievaardigheden getoetst. Een presentatie kan tevens dienen als een overzicht of samenvatting van een project, in plaats van een langer verslag, waardoor dit minder nakijktijd kost. Een ander voordeel is dat de mogelijkheden tot frauderen zeer beperkt zijn. Hoewel dergelijke toetsvormen traditioneel gezien vaak op locatie plaatsvinden, kunnen overwegingen omtrent tijd, geld en ruimte (voor zowel de opleiding als de studenten) ertoe leiden dat een dergelijke toets op afstand wordt afgenomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_formative/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_formative/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties en mondelinge examens kan veel tijd kosten. Vooral mondelinge examens worden normaliter vaak individueel afgenomen. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_fraud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_fraud/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van kennistoetsen is relatief fraudegevoelig, met name in het geval van gesloten vragen. Daarom is het nodig om maatregelen te nemen die dit tegengaan. Digitale toetssystemen kunnen mogelijkheden bieden om fraude zoveel mogelijk te voorkomen. Zo kan een toetssysteem bijvoorbeeld bepaalde computerfuncties uitschakelen, zodat studenten bijvoorbeeld tijdelijk geen externe webpagina’s kunnen openen. Een andere optie is om tekstuele invulvragen te gebruiken; hoewel dit open vragen zijn, valt het nakijken deels te automatiseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_itembanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_itembanks/</guid>
      <description>Een andere manier om fraude te voorkomen is om vragen in willekeurige volgorde aan te bieden of studenten verschillende toetsvragen te geven. Het gebruik van itembanken maakt het gemakkelijker om meerdere toetsversies met een verschillende set van vragen te maken. Meer informatie hierover vind je in het Handboek Itembanken. Het aanbieden van vragen in een willekeurige volgorde kan gemakkelijk met een digitale toetsapplicatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_proctoring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_proctoring/</guid>
      <description>Ook kan online surveillance worden toegepast. Live monitoring houdt in dat er een docent aanwezig is in een videoconferentie waarbij studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken. Bij recorded proctoring worden er video-opnames gemaakt die na afloop steekproefsgewijs worden bekeken. Geautomatiseerde proctoring betekent dat speciale detectiesoftware automatische controles uitvoert op opvallendheden zoals onverwachte bewegingen of omgevingsgeluiden. Meer informatie over online proctoring vind je hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_breakoutrooms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_breakoutrooms/</guid>
      <description>Wanneer live monitoring gewenst is, splits de studenten dan op in groepen. In dat geval kan er een surveillant aanwezig zijn per break-out room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-oral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-oral/</guid>
      <description> Deel de studenten op in groepen en houd mondelinge groepsgesprekken om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-presentations/</guid>
      <description> Deel de studenten wanneer mogelijk op in groepen en laat ze per groep presenteren om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_id/</guid>
      <description> Vraag de student een identiteitskaart of studentenpas te tonen als de beoordelaar onbekend is met de student.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_knowledge/</guid>
      <description>Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_limitations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_limitations/</guid>
      <description> Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_mc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_mc/</guid>
      <description> Wanneer het aantal studenten te groot is om gebruik te maken van veel open vragen, kan er gebruik worden gemaakt van gesloten vragen die automatisch gescoord kunnen worden. Denk bijvoorbeeld aan meerkeuzevragen, drag-and-drop vragen of korte essayvragen. Het belang van de overige genoemde maatregelen om fraude tegen te gaan wordt dan groter.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_peerfeedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_peerfeedback/</guid>
      <description> Bij formatief evalueren kan er gebruik worden gemaakt van peerfeedback.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_questions/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties, projecten of producten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht minder voor de hand liggend voor deze schaal. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_video/</guid>
      <description> Het kan een goed idee zijn om video-opnames te maken. Zo kunnen deze achteraf teruggekeken worden, bijvoorbeeld door de beoordelaar zelf bij twijfelgevallen, of door een tweede beoordelaar. Ook voor de student kan het leerzaam zijn om de opname zelf of samen met de beoordelaar terug te kijken, om te reflecteren op de presentatie of om de beoordeling te bespreken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_communication/</guid>
      <description>Zorg voor een goede communicatie met studenten.  Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera). Mocht je gebruik maken van online proctoring, wees dan duidelijk over wat er te verwachten valt, en wat de regels zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_environment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_environment/</guid>
      <description> Niet elke student heeft een leefomgeving die geschikt is om in alle rust een toets te maken. Bied waar mogelijk alternatieven aan, bijvoorbeeld een ruimte op de campus waar studenten kunnen zitten.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_ethics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_ethics/</guid>
      <description> Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_proctoring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_proctoring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_technical/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_technical/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_timelimit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_timelimit/</guid>
      <description> Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_transparancy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_transparancy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_situation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_situation/</guid>
      <description>Deze toetsvorm is vooral geschikt voor deze schaalgrootte wanneer de handelingen gezamenlijk gefilmd kunnen worden op een redelijke afstand, bijvoorbeeld bij een theatervoorstelling. In dat geval kan iedereen zoveel mogelijk tegelijk in beeld worden gebracht en hoeft de beoordelaar geen enorme hoeveelheid video’s te bekijken. Afhankelijk van het aantal examinatoren kunnen geïsoleerde, kortdurende handelingen mogelijk ook op afstand worden beoordeeld door de student korte opnames te laten maken. Wanneer het gaat om langdurige of complexe individuele handelingen die van dichtbij gefilmd moeten worden en nauwkeurig moeten worden beoordeeld, bijvoorbeeld bij uitvoerige klinische handelingen, is het vaak minder praktisch om deze toets op afstand uit te voeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_tasks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_tasks/</guid>
      <description>Bij fysieke handelingen gaat het om de vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken; hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan klinische handelingen, lesgeven of optreden in een voorstelling. Hoewel deze handelingen vaak op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd (zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt), kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden. Wanneer het niet mogelijk of te tijdrovend is voor de beoordelaar om op locatie aanwezig te zijn, dan kan de beoordelaar toch live meekijken met behulp van videoconferencing of live streaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_distance/</guid>
      <description>Sommige handelingen kunnen door de student thuis (of op een andere locatie naar keuze) worden uitgevoerd, bijvoorbeeld het voeren van een gesprek of het gebruiken van software. Andere handelingen, zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt, zijn minder eenvoudig plaatsonafhankelijk te toetsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_live/</guid>
      <description>Het kan een goed idee zijn om ook in een live situatie de beelden op te nemen. Zo kunnen deze achteraf teruggekeken worden, bijvoorbeeld door de beoordelaar zelf bij twijfelgevallen, of door een tweede beoordelaar. Ook voor de student kan het leerzaam zijn om de opname zelf of samen met de beoordelaar terug te kijken, om te reflecteren op het leerproces of de beoordeling te bespreken. Daarnaast kan bepaalde software ook de mogelijkheid bieden om feedback aan de video toe te voegen op de momenten waarop dat relevant is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_record/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_record/</guid>
      <description>Een andere optie is om de student video-opnames te laten maken. Deze kunnen tijds- en plaatsonafhankelijk worden uitgevoerd en bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_groups/</guid>
      <description> Op deze schaal is deze toetsvorm vooral haalbaar bij presentaties of voorstellingen in groepen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_live/</guid>
      <description> Gebruik live opnames als het nodig is om in te grijpen of direct na te bespreken, of als de taak in één keer goed of binnen een bepaalde tijd moet worden uitgevoerd. Anders is het makkelijker om een video-opname te maken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_videoaudio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_videoaudio/</guid>
      <description> Zorg voor duidelijke eisen omtrent een video-opname. Vergeet hierbij ook de audio niet.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_equipment/</guid>
      <description> Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_peerfeedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_peerfeedback/</guid>
      <description> Bij formatieve evaluatie kan gebruik worden gemaakt van peerfeedback. Zie deze publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_visibility/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_visibility/</guid>
      <description> Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is. Laat de student deze ergens neerzetten waar er geen andere mensen voor langs lopen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/test_snippet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/test_snippet/</guid>
      <description>Test snippet</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
