<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Portfolio on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/</link>
    <description>Recent content in Portfolio on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/definition/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Een portfolio bevat meestal reflecties van de student en wordt vaak over een langere tijd opgebouwd, waarmee het inzicht kan geven in de ontwikkeling en zelfsturende leervaardigheden van de student. Hierdoor is een portfolio ook erg geschikt voor formatief gebruik. Vaak wordt (een gedeelte van) het portfolio ook gebruikt voor summatieve toetsing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/online/</guid>
      <description>Als online toetsvorm kan het portfolio op dezelfde manier ingezet worden al in de reguliere setting. De drie vormen zijn daarbij:
 Beoordelingsportfolio In een beoordelingsportfolio (ook wel assessmentportfolio) verzamelt de student werk dat aantoont dat een bepaalde (set) competentie(s) of vaardigheid behaald is. Vaak wordt ook feedback van medestudenten, docenten, begeleiders en/of externen bijgevoegd, dit geeft de assessoren nog rijkere informatie. Dit type portfolio wordt voornamelijk gebruikt bij formele beoordelingsmomenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/approach/</guid>
      <description>De online aanpak van de verschillende portfolio toepassingen verschillen nauwelijks van de reguliere aanpak.
Vooraf Uiteraard dienen de verschillende competenties helder geformuleerd en digitaal beschikbaar gesteld worden. De competenties kunnen in sommige gevallen al in de gespecialiseerde portfolio software worden opgenomen.
Tijdens Gedurende het portfolio traject kunnen verschillende online bijeenkomsten worden opgezet. Hier valt te denken aan een online aftrap, applicatie uitleg of coaching.
Na afloop Ter afronding kan ook het assessment gesprek online plaatsvinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/tips/</guid>
      <description>Faciliteer een stimuleer zelfsturend leren bij de totstandkoming van het portfolio. Laat studenten persoonlijke leerdoelen opstellen en hierop reflecteren. Vraag de student aan te geven op welk (deel)aspect ze in ieder geval graag feedback zouden willen krijgen. Je kunt er als beoordelaar natuurlijk voor kiezen ook op andere aspecten feedback te geven. Bied de mogelijkheid tot peerfeedback. Laat studenten bijvoorbeeld zelf vragen bedenken en stellen bij elkaars portfolio. Op deze manier bevorder je niet alleen dat studenten leren om op een constructieve manier kritisch te zijn en feedback te geven, maar krijgt de student ook zicht op vragen die er nog leven bij derden na het lezen van het portfolio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/references/</guid>
      <description>   Paper van surf over de inzet van e-portfolio’s. Wat is een e-portfolio? E-portfolio in de praktijk, Tools voor e-portfolio, Conclusies en aanbevelingen.
 Publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
