<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kennis on Assessment Redesign Aid</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/</link>
    <description>Recent content in Kennis on Assessment Redesign Aid</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/description/</guid>
      <description>Van de toetsen die op grote schaal af te nemen zijn, is een kennistoets wellicht het makkelijkst op afstand te realiseren. Denk bijvoorbeeld aan een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Op locatie wordt een dergelijke toets vaak afgenomen in een grote sport- of collegezaal.
Het digitaal afnemen van zo’n toets heeft duidelijke voordelen, omdat de antwoorden worden gestandaardiseerd en (deels) digitaal worden nagekeken. Er zijn geen problemen met moeilijk leesbare handschriften.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/how/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van kennistoetsen is relatief fraudegevoelig. Daarom is het nodig om maatregelen te nemen die dit tegengaan. Digitale toetssystemen kunnen mogelijkheden bieden om fraude zoveel mogelijk te voorkomen. Zo kan een toetssysteem bijvoorbeeld bepaalde computerfuncties uitschakelen, zodat studenten bijvoorbeeld tijdelijk geen externe webpagina’s kunnen openen.
Ook kan online proctoring worden toegepast. Live monitoring houdt in dat studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/methods/</guid>
      <description>{{&amp;lt; tool title=“Digitaal toetsen” subtitle=&#34; &#34; &amp;gt;}} Meer informatie vind je hier. {{&amp;lt; /tool &amp;gt;}}
{{&amp;lt; tool title=“Canvas assessments” subtitle=“Online tool for submission and online grading of assessments.” &amp;gt;}}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
Zorg voor een goede communicatie met studenten.
Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
