<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kennis on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/</link>
    <description>Recent content in Kennis on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/description/</guid>
      <description>Kennistoetsen die 1 op 1 worden afgenomen zijn voornamelijk presentaties, mondelinge examens of herkansingen van tentamens. Het op afstand afnemen van een dergelijke toets kan voordelen hebben: zo hoeft er geen ruimte worden geregeld voor een enkele student en kost het de student minder tijd en reiskosten. Het risico op fraude is bij het toetsen op afstand in een 1-op-1 situatie niet heel groot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/how/</guid>
      <description>Ook op deze schaal kan online proctoring worden toegepast. Live monitoring is hier de meest voor de hand liggende optie. Dit houdt in dat studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/</guid>
      <description>Digitale toets Klik hier voor meer informatie over digitaal toetsen.
Tips voor deze toetsvorm
 Indien het gaat om een toets die ook bij andere studenten wordt afgenomen (bijvoorbeeld op een ander moment), bied de vragen dan in willekeurige volgorde aan om het doorgeven van antwoorden te voorkomen.
 Bij een individuele toets is het goed haalbaar om live proctoring toe te passen.
   Presentaties Klik hier voor meer informatie over presentaties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
