<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Observatie on Online Assessment Aid</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/</link>
    <description>Recent content in Observatie on Online Assessment Aid</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever.
Deze toetsvorm is vooral geschikt voor deze schaalgrootte wanneer de handelingen gezamenlijk gefilmd kunnen worden op een redelijke afstand, bijvoorbeeld bij een theatervoorstelling.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/how/</guid>
      <description>Verken of er mogelijkheden zijn voor voor plaats- en tijdonafhankelijk toetsen en welke voordelen dit heeft.
Sommige handelingen kunnen door de student thuis (of op een andere locatie naar keuze) worden uitgevoerd, bijvoorbeeld het voeren van een gesprek of het gebruiken van software. Andere handelingen, zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt, zijn minder eenvoudig plaatsonafhankelijk te toetsen.
De beoordelaar kan ervoor kiezen om live mee te kijken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/methods/</guid>
      <description>Presentaties Klik hier voor meer informatie over presentaties.
Tips voor deze toetsvorm
 Op deze schaal is deze toetsvorm vooral haalbaar bij presentaties of voorstellingen in groepen.
 Zorg voor duidelijke eisen omtrent een video-opname. Vergeet hierbij ook de audio niet.
 Gebruik live opnames als het nodig is om in te grijpen of direct na te bespreken, of als de taak in één keer goed of binnen een bepaalde tijd moet worden uitgevoerd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/tips/</guid>
      <description>Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.
 Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
