<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fysieke handelingen on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/</link>
    <description>Recent content in Fysieke handelingen on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/description/</guid>
      <description>De vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken kan getoetst worden door de student te observeren tijdens het uitvoeren van deze handelingen. Denk bijvoorbeeld aan klinische handelingen, lesgeven, het gebruiken van software of optreden in een voorstelling. Hoewel deze handelingen soms op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd, kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden door het gebruik van live conferencing of video-opnames. Dat kan handig zijn wanneer het niet mogelijk of te tijdrovend is voor de beoordelaar om op locatie aanwezig te zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/tips/</guid>
      <description>Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.
 Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
