<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Toepassing on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/</link>
    <description>Recent content in Toepassing on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever. Wees daarom realistisch over wat er mogelijk is in de tijd die je beschikbaar hebt.
Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
