<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Observaties on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/</link>
    <description>Recent content in Observaties on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/definition/</guid>
      <description>Bij een observatie wordt het gedrag van de student tijdens het uitvoeren van (beroeps)taken geobserveerd. De student moet bijvoorbeeld een beoordelingsgesprek voeren, een katheter inbrengen, pipetteren, een dansvoorstelling geven of een les geven. Een observatie kan plaatsvinden in een natuurgetrouwe beroepssituatie of in een gesimuleerde omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/online/</guid>
      <description>Observeren op afstand kan op drie manieren:
 Live meekijken naar een online handeling. Het kan gaan om een online handeling (bijvoorbeeld het werken met een digitaal computerprogramma) of een handeling die (anders dan normaal) voor de beoordeling online plaatsvindt (bijvoorbeeld het voeren van een gesprek). De observatie is plaatsonafhankelijk. Live meekijken naar een handeling op locatie. De beoordelaar(s) kijken vanaf afstand live mee (bijvoorbeeld bij het gebruik van een machine op een stageplek).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Beoordelingsformulier Bij een observatie wordt meestal een beoordelingsformulier gebruikt. Bekijk goed of alle beoordelingscriteria ook op afstand valide gescoord kunnen worden; heb je straks als beoordelaar voor alle criteria voldoende informatie of kun je bepaalde criteria niet scoren doordat bepaalde informatie onvoldoende in beeld komt (bijvoorbeeld de reactie van een klant)?
Aantal observaties en beoordelaars Het grote voordeel van observeren op afstand is dat het plaatsonafhankelijk en eventueel ook tijdsonafhankelijk kan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/tips/</guid>
      <description>Door voorafgaand aan een online observatie een aantal voorbeeldopnames (bijvoorbeeld eerder ingeleverde opnames) te verstrekken aan de studenten, is het voor de student duidelijker wat er verwacht wordt, zowel wat betreft de opname als inhoudelijk. Ook kan de student dan de eigen prestatie vergelijken met de opname om te evalueren of de handeling voldoende beheerst wordt. Je kunt de studenten de opdracht geven bij een opgenomen online observatie ook een mislukte handeling in te leveren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/references/</guid>
      <description>   Toetsen in het hoger onderwijs (Van Berkel, Bax, and Joosten-ten Brinke 2017) is een algemeen boek over toetsen waarin in het hoofdstuk performance assessment verder wordt ingegaan op het toetsen van observeerbare handelingen. Zeer nuttige informatie over het waarborgen van de betrouwbaarheid en validiteit bij deze toetsvorm.  Bibliografie Van Berkel, Henk, Anneke Bax, and Desirée Joosten-ten Brinke. 2017. Toetsen in Het Hoger Onderwijs. Springer.    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
