<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kennis on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/</link>
    <description>Recent content in Kennis on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/description/</guid>
      <description>Een voor de hand liggende vorm van een kennistoets is een multiple choice-toets of een toets met open vragen.
Het digitaal afnemen van zo’n toets heeft duidelijke voordelen, omdat de antwoorden worden gestandaardiseerd en (deels) digitaal worden nagekeken. Er zijn geen problemen met moeilijk leesbare handschriften. Door de toets op afstand af te nemen, kan de afname plaats- en tijdsonafhankelijk zijn. Er is dan geen ruimte nodig om de toets af te nemen en het kost studenten minder tijd en reiskosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/how/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van kennistoetsen is relatief fraudegevoelig. Daarom is het nodig om maatregelen te nemen die dit tegengaan. Digitale toetssystemen kunnen mogelijkheden bieden om fraude zoveel mogelijk te voorkomen. Zo kan een toetssysteem bijvoorbeeld bepaalde computerfuncties uitschakelen, zodat studenten bijvoorbeeld tijdelijk geen externe webpagina’s kunnen openen.
Ook kan online proctoring worden toegepast. Live monitoring houdt in dat studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/methods/</guid>
      <description>Digitale toets Klik hier voor meer informatie over digitaal toetsen.
Tips voor deze toetsvorm
 Gebruik zoveel mogelijk open vragen en bied deze in willekeurige volgorde aan.
 Op kleine schaal is het goed haalbaar om live proctoring toe te passen.
 Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
