<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Toepassing on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/</link>
    <description>Recent content in Toepassing on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever. Deze toetsvorm is dan ook zeer geschikt voor afname op individueel niveau.
Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/how/</guid>
      <description>Op individuele schaal zijn er veel mogelijkheden voor het toetsen van toepassingsvaardigheden op afstand. Kies voor de vorm die het beste past bij de leerdoelen van het vak en het gegeven onderwijs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/methods/</guid>
      <description>Digitale toets Klik hier voor meer informatie over digitaal toetsen.
Tips voor deze toetsvorm
 Indien het gaat om een toets die ook bij andere studenten wordt afgenomen (bijvoorbeeld op een ander moment), bied de vragen dan in willekeurige volgorde aan om het doorgeven van antwoorden te voorkomen.
 Bij een individuele toets is het goed haalbaar om live proctoring toe te passen.
 Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
