<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geadviseerde toetsvormen on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/</link>
    <description>Recent content in Geadviseerde toetsvormen on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Met een digitale toets kunnen ook hogere cognitieve vaardigheden worden getoetst als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Voor het op grote schaal toetsen van hogere cognitieve vaardigheden als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Hoewel het tijd kost om deze zorgvuldig te construeren, weegt dit nog steeds op tegen de tijd die benodigd zou zijn om de open vragen van een grote groep studenten te beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. In het geval van een grote groep studenten is het waarschijnlijk te tijdrovend om portfolio’s van individuele studenten te beoordelen. Formatief gebruik van een portfolio in de vorm van een ontwikkelingsportfolio is wel haalbaar op deze schaal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation-copy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation-copy/</guid>
      <description>Tips voor deze toetsvorm
 Het beoordelen van presentaties, projecten of producten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht minder voor de hand liggend voor deze schaal. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation/</guid>
      <description>Hogere cognitieve vaardigheden kunnen ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Een presentatie biedt studenten ruimte voor originaliteit en creativiteit. Daarnaast kunnen hiermee ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het inzicht van de student. Het afnemen en beoordelen van presentaties kan echter veel tijd kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projecten en producten</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/project_product/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/project_product/</guid>
      <description>Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren. Overweeg, zeker bij deze groepsgrootte, om van de opdracht een groepsopdracht te maken. Niet alleen beperkt dit de beoordelingstijd, maar bij groepsopdrachten hebben studenten ook meer interactie met elkaar en kunnen ze samen een project uitvoeren dat ze alleen nooit hadden kunnen realiseren.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
