<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geadviseerde toetsvormen on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/</link>
    <description>Recent content in Geadviseerde toetsvormen on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Het vergt tijd om een betrouwbare en valide (digitale) schriftelijke toets te ontwikkelen. Daarom is dit geen voor de hand liggende optie wanneer slechts één of enkele studenten hoeven te worden getoetst. Het is wel een optie als de toets op een later moment ook voor andere studenten kan worden gebruikt en er maatregelen worden genomen waardoor voorkomen wordt dat studenten toetsvragen en antwoorden doorgeven; denk hierbij aan het in willekeurige volgorde aanbieden van de vragen en van de antwoordopties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/presentation/</guid>
      <description>Kennis kan ook worden getoetst met een individuele presentatie. Hiermee kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het begrip van de student.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/oral_exams/</guid>
      <description>In gevallen waarin zeer weinig studenten moeten worden getoetst (vijf of minder), is een mondeling examen aantrekkelijk met het oog op de geringe tijdsinvestering (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017). Met een mondeling examen kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook mondelinge vaardigheden worden getoetst. Een mondeling examen biedt de beoordelaar mogelijkheden om door te vragen op gegeven antwoorden, waarmee een betere inschatting kan worden gemaakt van het begrip van de student.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
