<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/</link>
    <description>Recent content on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Het vergt tijd om een betrouwbare en valide (digitale) schriftelijke toets te ontwikkelen. Daarom is dit geen voor de hand liggende optie wanneer slechts één of enkele studenten hoeven te worden getoetst. Het is wel een optie als de toets op een later moment ook voor andere studenten kan worden gebruikt en er maatregelen worden genomen waardoor voorkomen wordt dat studenten toetsvragen en antwoorden doorgeven.
Als het vaak voorkomt dat individuele studenten moeten worden getoetst, bijvoorbeeld omdat de opleiding flexibele leerroutes heeft, dan is dat één reden om de mogelijkheden te verkennen voor het bouwen van een itembank.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Het vergt tijd om een betrouwbare en valide (digitale) schriftelijke toets te ontwikkelen. Daarom is dit geen voor de hand liggende optie wanneer slechts één of enkele studenten hoeven te worden getoetst. Het is wel een optie als de toets op een later moment ook voor andere studenten kan worden gebruikt en er maatregelen worden genomen waardoor voorkomen wordt dat studenten toetsvragen en antwoorden doorgeven; denk hierbij aan het in willekeurige volgorde aanbieden van de vragen en van de antwoordopties.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Met een digitale toets kunnen ook hogere cognitieve vaardigheden worden getoetst als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Voor het op grote schaal toetsen van hogere cognitieve vaardigheden als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Hoewel het tijd kost om deze zorgvuldig te construeren, weegt dit nog steeds op tegen de tijd die benodigd zou zijn om de open vragen van een grote groep studenten te beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Met een digitale toets kunnen ook hogere cognitieve vaardigheden worden getoetst als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Voor het op deze schaal toetsen van hogere cognitieve vaardigheden als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Hoewel het tijd kost om deze zorgvuldig te construeren, weegt dit nog steeds op tegen de tijd die benodigd zou zijn om de open vragen van een relatief grote groep studenten te beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Een voor de hand liggende vorm van een kennistoets is een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Op locatie wordt een dergelijke toets vaak afgenomen in een grote sport- of collegezaal. Voor het toetsen van feitenkennis en/of begrip kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Op dit cognitieve niveau zijn gesloten vragen relatief gemakkelijk te construeren. Het voordeel van gesloten vragen is dat deze sneller te beantwoorden zijn door studenten, waardoor meer vragen kunnen worden opgenomen in de toets, wat de representativiteit ervan verhoogt (Van Berkel, 1999).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Met een digitale toets kunnen ook hogere cognitieve vaardigheden worden getoetst als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Voor het op kleine schaal toetsen van hogere cognitieve vaardigheden zijn open vragen bij uitstek geschikt (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017). Open vragen bieden ruimte voor doelen waarbij originaliteit of creativiteit een rol spelen (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017). Bovendien is het bij ongeveer 50 of minder studenten efficiënter om gebruik te maken van open vragen dan van gesloten vragen; hoewel open vragen meer nakijktijd kosten, kost het minder tijd om ze te construeren, zeker bij het toetsen van hogere cognitieve vaardigheden (Van Berkel, 1999).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Een voor de hand liggende vorm van een kennistoets is een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Voor het toetsen van feitenkennis en/of begrip kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Op dit cognitieve niveau zijn gesloten vragen relatief gemakkelijk te construeren. Het voordeel van gesloten vragen is dat deze sneller te beantwoorden zijn door studenten, waardoor meer vragen kunnen worden opgenomen in de toets, wat de representativiteit ervan verhoogt (Van Berkel, 1999).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever. Dit is daarom vooral een optie wanneer er genoeg mankracht beschikbaar is om dit te realiseren, bijvoorbeeld door studentassistenten in te zetten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/description/</guid>
      <description>Kennistoetsen die 1 op 1 worden afgenomen zijn voornamelijk presentaties, mondelinge examens of herkansingen van tentamens. Het op afstand afnemen van een dergelijke toets kan voordelen hebben: zo hoeft er geen ruimte worden geregeld voor een enkele student en kost het de student minder tijd en reiskosten. Het risico op fraude is bij het toetsen op afstand in een 1-op-1 situatie niet heel groot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/description/</guid>
      <description>De vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken kan getoetst worden door de student te observeren tijdens het uitvoeren van deze handelingen. Denk bijvoorbeeld aan klinische handelingen, lesgeven, het gebruiken van software of optreden in een voorstelling. Hoewel deze handelingen soms op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd, kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden door het gebruik van live conferencing of video-opnames. Dat kan handig zijn wanneer het niet mogelijk of te tijdrovend is voor de beoordelaar om op locatie aanwezig te zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever. Wees daarom realistisch over wat er mogelijk is in de tijd die je beschikbaar hebt.
Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/description/</guid>
      <description>Onder kennis verstaan we hier reproductiekennis; dit kan worden onderverdeeld in feitenkennis enerzijds en samenvatten (of begrip) anderzijds (Van Berkel, 1999). Bij feitenkennis gaat het om de vraag of de student de kennis heeft onthouden. Een voorbeeld van feitenkennis is het kunnen benoemen van de kenmerken van een zoogdier. Bij samenvatten gaat het om de vraag of de student de leerstof heeft begrepen. Hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan het in eigen woorden uitleggen van de werking van een verbrandingsmotor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/description/</guid>
      <description>De vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken kan getoetst worden door de student te observeren tijdens het uitvoeren van deze handelingen. Denk bijvoorbeeld aan klinische handelingen, lesgeven, het gebruiken van software of optreden in een voorstelling. Hoewel deze handelingen soms op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd, kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden door het gebruik van live conferencing of video-opnames. Dat kan handig zijn wanneer het niet mogelijk of te tijdrovend is voor de beoordelaar om op locatie aanwezig te zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever. Wees daarom realistisch over wat er mogelijk is in de tijd die je beschikbaar hebt.
Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/description/</guid>
      <description>Feitenkennis en begrip Onder kennis verstaan we hier reproductiekennis; dit kan worden onderverdeeld in feitenkennis enerzijds en samenvatten (of begrip) anderzijds (Van Berkel, 1999). Bij feitenkennis gaat het om de vraag of de student de kennis heeft onthouden. Een voorbeeld van feitenkennis is het kunnen benoemen van de kenmerken van een zoogdier. Bij samenvatten gaat het om de vraag of de student de leerstof heeft begrepen. Hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan het in eigen woorden uitleggen van de werking van een verbrandingsmotor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/description/</guid>
      <description>Bij fysieke handelingen gaat het om de vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken; hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan klinische handelingen, lesgeven of optreden in een voorstelling. Dit kan plaatsvinden in een natuurgetrouwe beroepssituatie of in een gesimuleerde omgeving. Hoewel deze handelingen vaak op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd (zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt), kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden, en inzicht (analyseren, synthetiseren en evalueren). Bij toepassen moeten studenten eerder verkregen informatie kunnen hanteren in een andere situatie dan deze was geleerd (Van Berkel, 1999, p.16); denk bijvoorbeeld aan een opgave als ‘Bereken de standaarddeviatie van de volgende getallenreeks.’ Andere voorbeelden van toepassingsvaardigheden zijn het houden van een adviesgesprek of diagnosegesprek, of het werken met beroepsgerelateerde software (denk aan het uitvoeren van analyses in SPSS, het maken van een bouwtekening in AutoCAD of het werken met diagnosesoftware).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/description/</guid>
      <description>Onder kennis verstaan we hier reproductiekennis; dit kan worden onderverdeeld in feitenkennis enerzijds en samenvatten (of begrip) anderzijds (Van Berkel, 1999). Bij feitenkennis gaat het om de vraag of de student de kennis heeft onthouden. Een voorbeeld van feitenkennis is het kunnen benoemen van de kenmerken van een zoogdier. Bij samenvatten gaat het om de vraag of de student de leerstof heeft begrepen. Hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan het in eigen woorden uitleggen van de werking van een verbrandingsmotor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/description/</guid>
      <description>Bij fysieke handelingen gaat het om de vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken; hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan klinische handelingen, lesgeven of optreden in een voorstelling. Hoewel deze handelingen vaak op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd (zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt), kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden. Wanneer het niet mogelijk of te tijdrovend is voor de beoordelaar om op locatie aanwezig te zijn, dan kan de beoordelaar toch live meekijken met behulp van videoconferencing of live streaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/definition/</guid>
      <description>Onder digitale toetsen verstaan we toetsen die worden afgenomen in een daarvoor gespecialiseerde applicatie. Dit kan een functionaliteit van de elektronische leeromgeving zijn als Canvas, of een afzonderlijke toetsapplicatie zoals TestVision of Remindo. Met een digitale toets kan je gebruik maken van diverse vraagvormen. Deze lopen uiteen van meerkeuzevragen, drag-and-drop vragen tot korte invulvragen. Digitale toetsen zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/definition/</guid>
      <description>Bij een observatie wordt het gedrag van de student tijdens het uitvoeren van (beroeps)taken geobserveerd. De student moet bijvoorbeeld een beoordelingsgesprek voeren, een katheter inbrengen, pipetteren, een dansvoorstelling geven of een les geven. Een observatie kan plaatsvinden in een natuurgetrouwe beroepssituatie of in een gesimuleerde omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/definition/</guid>
      <description>Onder mondelinge toetsen worden alle toetsen verstaan waarbij de student mondeling antwoorden of een pitch/presentatie geeft. Mondelinge toetsen zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.
Een mondelinge toets wordt vaak gebruikt in combinatie met andere toetsvormen. Vaak wordt een online assessmentgesprek gehouden naar aanleiding van een portfolio, project, product of presentatie. Tijdens een online assessmentgesprek krijgt de student soms de gelegenheid een korte online presentatie te houden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/definition/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Een portfolio bevat meestal reflecties van de student en wordt vaak over een langere tijd opgebouwd, waarmee het inzicht kan geven in de ontwikkeling en zelfsturende leervaardigheden van de student. Hierdoor is een portfolio ook erg geschikt voor formatief gebruik. Vaak wordt (een gedeelte van) het portfolio ook gebruikt voor summatieve toetsing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/definition/</guid>
      <description>Bij een online presentatie geeft de student individueel of in groepsverband via videoconferentie software een presentatie of pitch over een bepaald onderwerp. Daarbij kunnen bijvoorbeeld presentatietools, posters, tekeningen, ontwerpen of maquettes worden gebruikt. De presentatie kan live (synchroon) verzorgd worden of vooraf opgenomen zijn. Na en/of tijdens de presentatie kan er gelegenheid zijn om vragen te beantwoorden. Presentaties zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/definition/</guid>
      <description>Met projecten en producten past de student kennis toe op een actieve, praktische wijze binnen de gestelde kaders. Het toepassen van kennis leidt tot betere verwerking van de lesstof. Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren.
Projecten en producten zijn minder geschikt om te beoordelen of iemand beschikt over een brede kennisbasis. In de praktijk worden projecten en producten dan ook vaak gecombineerd met toetsvormen die hiervoor wel geschikt zijn, zoals toetsen met open en/of gesloten vragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/methods/observation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/methods/observation/</guid>
      <description>Een observatie is bij uitstek geschikt voor het toetsen van fysieke handelingen. Op deze schaal is deze toetsvorm echter vooral haalbaar als studenten tegelijkertijd in groepen kunnen worden beoordeeld (zoals in een toneelvoorstelling). Beoordeling kan ook plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden, met behulp van videoconferencing of een video-opname. Dit bespaart de beoordelaar reistijd en kan een uitkomst bieden als de beoordeling van een prestatie van een individuele student vereist is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/methods/observation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/methods/observation/</guid>
      <description>Een observatie is bij uitstek geschikt voor het toetsen van fysieke handelingen. Op deze schaal is deze toetsvorm echter vooral haalbaar als studenten tegelijkertijd in groepen kunnen worden beoordeeld (zoals in een toneelvoorstelling). Beoordeling kan ook plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden, met behulp van videoconferencing of een video-opname. Dit bespaart de beoordelaar reistijd en kan een uitkomst bieden als de beoordeling van een prestatie van een individuele student vereist is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/methods/observation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/methods/observation/</guid>
      <description>Een observatie is bij uitstek geschikt voor het toetsen van fysieke handelingen. Op kleine schaal is een beoordelaar vaker in de gelegenheid om op locatie aanwezig te zijn, in het geval dat deze handelingen op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd. Als aanwezigheid op locatie de beoordelaar beter zicht geeft op de prestatie van de student dan verdient dit de voorkeur. Maar beoordeling kan ook plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden, met behulp van videoconferencing of een video-opname.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. In het geval van een grote groep studenten is het waarschijnlijk te tijdrovend om portfolio’s van individuele studenten te beoordelen. Formatief gebruik van een portfolio in de vorm van een ontwikkelingsportfolio is wel haalbaar op deze schaal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/presentation/</guid>
      <description>Hogere cognitieve vaardigheden kunnen ook worden getoetst met een individuele presentatie. Een presentatie biedt studenten ruimte voor originaliteit en creativiteit. Daarnaast kunnen hiermee ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het inzicht van de student.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/presentation/</guid>
      <description>Kennis kan ook worden getoetst met een individuele presentatie. Hiermee kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het begrip van de student.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation-copy/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation-copy/</guid>
      <description>Tips voor deze toetsvorm
 Het beoordelen van presentaties, projecten of producten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht minder voor de hand liggend voor deze schaal. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/presentation/</guid>
      <description>Hogere cognitieve vaardigheden kunnen ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Een presentatie biedt studenten ruimte voor originaliteit en creativiteit. Daarnaast kunnen hiermee ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het inzicht van de student. Het afnemen en beoordelen van presentaties kan echter veel tijd kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/presentation/</guid>
      <description>Hogere cognitieve vaardigheden kunnen ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Een presentatie biedt studenten ruimte voor originaliteit en creativiteit. Daarnaast kunnen hiermee ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het inzicht van de student. In het geval van een gemiddeld grote groep studenten dient het aanbeveling om, wanneer mogelijk, de studenten in groepen op te delen en ze per groep te laten presenteren, om de beoordelingstijd te beperken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/presentation/</guid>
      <description>Kennis kan ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Met een presentatie kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het begrip van de student. In het geval van een gemiddeld grote groep studenten dient het aanbeveling om, wanneer mogelijk, de studenten in groepen op te delen en ze per groep te laten presenteren, om de beoordelingstijd te beperken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/presentation/</guid>
      <description>Hogere cognitieve vaardigheden kunnen ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Een presentatie biedt studenten ruimte voor originaliteit en creativiteit. Daarnaast kunnen hiermee ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het inzicht van de student. In het geval van een relatief kleine groep studenten kan gekozen worden voor individuele presentaties; het voordeel hiervan is dat dit een beter zicht kan geven op de prestaties van individuele studenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/methods/presentation/</guid>
      <description>Op kleine schaal kan kennis ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Hiermee kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het begrip van de student. In het geval van een relatief kleine groep studenten kan gekozen worden voor individuele presentaties; het voordeel hiervan is dat dit een beter zicht kan geven op de mate waarin iedere afzonderlijke student de kennis beheerst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canvas assessments</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/tools/canvas_assessments/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/tools/canvas_assessments/</guid>
      <description>Here are the instructions to set up an assessment in Canvas.
hoi</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/online/</guid>
      <description>Digitale toetsen kunnen zowel op de campus als online (plaatsonafhankelijk) worden afgenomen. Een keuze die hierbij echter nog te maken valt is of de afname ook tijdonafhankelijk kan. Maken alle studenten de toets tegelijkertijd of kunnen ze dit op verschillende momenten doen? Voor formatieve toetsing kleven hier relatief weinig bezwaren aan. Voor summatieve toetsen heeft dat echter wel implicaties. De vragen van een eerdere afname kunnen immers uitlekken. Voor zowel plaats- als tijdsonafhankelijke summatieve toetsing is het raadzaam om de online proctoring goed op orde te hebben (zie ook Klinkenberg, 2021).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/online/</guid>
      <description>Observeren op afstand kan op drie manieren:
 Live meekijken naar een online handeling. Het kan gaan om een online handeling (bijvoorbeeld het werken met een digitaal computerprogramma) of een handeling die (anders dan normaal) voor de beoordeling online plaatsvindt (bijvoorbeeld het voeren van een gesprek). De observatie is plaatsonafhankelijk. Live meekijken naar een handeling op locatie. De beoordelaar(s) kijken vanaf afstand live mee (bijvoorbeeld bij het gebruik van een machine op een stageplek).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/online/</guid>
      <description>Online assessmentgesprek Bij een online assessmentgesprek stelt de examinator via videoconferentie software vragen aan de student op basis van vooraf opgestelde criteria. Hierbij kan gevraagd worden naar situaties waaruit blijkt dat de student bepaalde competenties bezit. De docent kan hierop vervolgens doorvragen. Vaak wordt een online assessmentgesprek gehouden naar aanleiding van een portfolio, project/product of presentatie. Tijdens het online assessmentgesprek krijgt de student soms de gelegenheid een korte online presentatie te houden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/online/</guid>
      <description>Als online toetsvorm kan het portfolio op dezelfde manier ingezet worden al in de reguliere setting. De drie vormen zijn daarbij:
 Beoordelingsportfolio In een beoordelingsportfolio (ook wel assessmentportfolio) verzamelt de student werk dat aantoont dat een bepaalde (set) competentie(s) of vaardigheid behaald is. Vaak wordt ook feedback van medestudenten, docenten, begeleiders en/of externen bijgevoegd, dit geeft de assessoren nog rijkere informatie. Dit type portfolio wordt voornamelijk gebruikt bij formele beoordelingsmomenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/online/</guid>
      <description>Online presenteren vereist van studenten soms een andere vaardigheid. Naast het kunnen omgaan met de video conferencing software zal in sommige gevallen ook de presentatie zelf aangepast moeten worden om digitaal te kunnen aanbieden. Een poster presentatie is fysiek toch een andere activiteit dan online.
Voordelen  Kan synchroon of asynchroon afgenomen worden Plaats onafhankelijk Kan authentieke beroepssituatie emuleren  Nadelen  Beperkte betrouwbaarheid bij één enkele beoordelaar Beperkte technische risico&amp;rsquo;s Non-verbale presentatie vaardigheden slechter te beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/online/</guid>
      <description>Bij een project of product voert de student een afgebakende opdracht uit. Projecten hebben vaak een product als een analyse, advies, ontwerp, fabricaat of essay als resultaat:
 Analyse Een student analyseert een situatie, probleem of vraagstuk, onderscheidt hierbij hoofd- en bijzaken en/of identificeert hierbij voor- en nadelen. Advies Een advies volgt vaak op een analyse. De student integreert informatie uit verschillende bronnen om tot een onderbouwd advies te komen en een mogelijke oplossing te presenteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/how/</guid>
      <description>Afhankelijk van de beschikbare tijd en mankracht, kan het op deze schaal nog steeds te arbeidsintensief zijn om alleen open vragen na te kijken.
Het beoordelen van presentaties, projecten of producenten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen. In een formatieve setting kan gebruik gemaakt worden van peerfeedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Een voor de hand liggende vorm van een kennistoets is een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Op locatie wordt een dergelijke toets vaak afgenomen in een grote sport- of collegezaal. Voor het op grote schaal toetsen van feitenkennis en/of begrip kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Op dit cognitieve niveau zijn gesloten vragen relatief gemakkelijk te construeren. Het voordeel van gesloten vragen is dat deze sneller te beantwoorden zijn door studenten, waardoor meer vragen kunnen worden opgenomen in de toets, wat de representativiteit ervan verhoogt (Van Berkel, 1999).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/oral_exams/</guid>
      <description>Op individuele schaal is het goed mogelijk om toepassingsvaardigheden (zoals de vaardigheid in het werken met beroepsgerelateerde software) te toetsen door middel van observatie. In het geval dat slechts één of enkele studenten hoeven te worden beoordeeld, is een beoordelaar vaker in de gelegenheid om op locatie aanwezig te zijn, in het geval dat deze handelingen op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd. Als aanwezigheid op locatie de beoordelaar beter zicht geeft op de prestatie van de student dan verdient dit de voorkeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/methods/oral_exams/</guid>
      <description>In gevallen waarin zeer weinig studenten moeten worden getoetst (vijf of minder), is een mondeling examen aantrekkelijk met het oog op de geringe tijdsinvestering (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017). Met een mondeling examen kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook mondelinge vaardigheden worden getoetst. Een mondeling examen biedt de beoordelaar mogelijkheden om door te vragen op gegeven antwoorden, waarmee een betere inschatting kan worden gemaakt van het begrip van de student.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/oral_exams/</guid>
      <description>Een mondeling examen heeft als voordeel dat docenten de mogelijkheid hebben om door te vragen; dit is met name een voordeel bij het toetsen van hogere cognitieve vaardigheden als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Als studenten met hun antwoord op de vraag een andere kant opgaan dan de docent beoogt, dan kan de docent de bedoeling van de vraag nader toelichten (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017). Het afnemen en beoordelen van mondelinge examens kan echter veel tijd kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/oral_exams/</guid>
      <description>Een mondeling examen heeft als voordeel dat docenten de mogelijkheid hebben om door te vragen; dit is met name een voordeel bij het toetsen van hogere cognitieve vaardigheden als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Als studenten met hun antwoord op de vraag een andere kant opgaan dan de docent beoogt, dan kan de docent de bedoeling van de vraag nader toelichten (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017).
Hoewel gesprekken vaak op locatie plaatsvinden, zijn er ook mogelijkheden om dit op afstand te doen door gebruik te maken van videoconferencing software zoals Zoom of Microsoft Teams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/methods/oral_exams/</guid>
      <description>Op kleine schaal kan kennis ook worden getoetst met een mondeling examen. Hiermee kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook mondelinge vaardigheden worden getoetst. Een mondeling examen biedt de beoordelaar mogelijkheden om door te vragen op gegeven antwoorden, waarmee een betere inschatting kan worden gemaakt van het begrip van de student. In het geval van een relatief kleine groep studenten kan gekozen worden voor mondelinge examens met individuele studenten; het voordeel hiervan is dat dit een meer betrouwbare inschatting mogelijk maakt van de mate waarin een individuele student de kennis beheerst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. In het geval van een grote groep studenten is het waarschijnlijk te tijdrovend om portfolio’s van individuele studenten te beoordelen. Formatief gebruik van een portfolio in de vorm van een ontwikkelingsportfolio is wel haalbaar op deze schaal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Zo kan een student in een beoordelingsportfolio onder meer video-opnames van observaties, producten van projecten en de resultaten van de beoordeling hiervan opnemen als bewijzen van de beheersing van specifieke toepassingsvaardigheden. In een ontwikkelingsportfolio zou de student daarnaast ook eigen reflecties hierop kunnen opnemen waarin na wordt gegaan welke (deel)competenties onvoldoende beheerst worden en waar dus nog aan moet worden gewerkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Zo kan een student in een beoordelingsportfolio onder meer video-opnames van observaties en de resultaten van de beoordeling hiervan opnemen als bewijzen van de beheersing van specifieke fysieke handelingen. In een ontwikkelingsportfolio zou de student daarnaast ook eigen reflecties hierop kunnen opnemen waarin na wordt gegaan welke (deel)competenties onvoldoende beheerst worden en waar dus nog aan moet worden gewerkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Zo kan een student in een beoordelingsportfolio onder meer video-opnames van observaties en de resultaten van de beoordeling hiervan opnemen als bewijzen van de beheersing van specifieke fysieke handelingen. In een ontwikkelingsportfolio zou de student daarnaast ook eigen reflecties hierop kunnen opnemen waarin na wordt gegaan welke (deel)competenties onvoldoende beheerst worden en waar dus nog aan moet worden gewerkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projecten en producten</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/project_product/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/methods/project_product/</guid>
      <description>Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren. Overweeg, zeker bij deze groepsgrootte, om van de opdracht een groepsopdracht te maken. Niet alleen beperkt dit de beoordelingstijd, maar bij groepsopdrachten hebben studenten ook meer interactie met elkaar en kunnen ze samen een project uitvoeren dat ze alleen nooit hadden kunnen realiseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projecten en producten</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/project_product/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/methods/project_product/</guid>
      <description>Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren. Overweeg, zeker bij deze groepsgrootte, om van de opdracht een groepsopdracht te maken. Niet alleen beperkt dit de beoordelingstijd, maar bij groepsopdrachten hebben studenten ook meer interactie met elkaar en kunnen ze samen een project uitvoeren dat ze alleen nooit hadden kunnen realiseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/approach/</guid>
      <description>Afhankelijk van de inzet van formatieve of summatieve toetsing zijn er verschillende stappen te zetten in de aanpak. Tevens bepalen de hoeveelheid studenten in je onderwijs en de hoeveelheid beschikbare nakijktijd de mogelijkheid om meer of minder vragen op te nemen die niet geautomatiseerd nagekeken kunnen worden.
Formatief Voor aanvang Keuze van het toetssysteem: gebruik bij voorkeur hetzelfde systeem als voor de summatieve toets, zodat studenten kunnen wennen aan de omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Beoordelingsformulier Bij een observatie wordt meestal een beoordelingsformulier gebruikt. Bekijk goed of alle beoordelingscriteria ook op afstand valide gescoord kunnen worden; heb je straks als beoordelaar voor alle criteria voldoende informatie of kun je bepaalde criteria niet scoren doordat bepaalde informatie onvoldoende in beeld komt (bijvoorbeeld de reactie van een klant)?
Aantal observaties en beoordelaars Het grote voordeel van observeren op afstand is dat het plaatsonafhankelijk en eventueel ook tijdsonafhankelijk kan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Vragenlijst Het opstellen van vragen voor zowel een online assessmentgesprek als mondeling is niet anders dan voor op locatie. Ook kun je afbeeldingen zoals een anatomische afbeelding, een technische tekening of een model gebruiken als basis voor een vraag.
Anticiperen op technische problemen Het organiseren verschilt iets van mondelinge toetsen op locatie. Naast de &amp;lsquo;reguliere&amp;rsquo; informatie (over planning, procedure, eventuele benodigdheden, verwachtingen, beoordeling) maak je ook afspraken over het werken in de online omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/approach/</guid>
      <description>De online aanpak van de verschillende portfolio toepassingen verschillen nauwelijks van de reguliere aanpak.
Vooraf Uiteraard dienen de verschillende competenties helder geformuleerd en digitaal beschikbaar gesteld worden. De competenties kunnen in sommige gevallen al in de gespecialiseerde portfolio software worden opgenomen.
Tijdens Gedurende het portfolio traject kunnen verschillende online bijeenkomsten worden opgezet. Hier valt te denken aan een online aftrap, applicatie uitleg of coaching.
Na afloop Ter afronding kan ook het assessment gesprek online plaatsvinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Beoordelingsformulier Houd er bij online afname rekening mee dat je het beoordelingsformulier misschien moet aanpassen omdat niet alle beoordelingscriteria op afstand te beoordelen zijn. Zo is behouden van de aandacht van het publiek online slecht te beoordelen.
Anticiperen op technische problemen Het organiseren van online presentaties verschilt iets van presentaties op locatie. Naast de &amp;lsquo;reguliere&amp;rsquo; informatie (over planning, procedure, eventuele benodigdheden, verwachtingen, beoordeling) maak je ook afspraken over het werken in de online omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding De voorbereiding voor online projecten en producten verschilt nauwelijks van de voorbereiding bij campus onderwijs. Eerst inventariseer je welke leerdoelen behaald moeten worden door de student. Daarna ontwerp je een opdracht die ervoor zorgt dat deze leerdoelen getoond kunnen worden, bijvoorbeeld in de vorm van producten. Ook schets je de kaders waarbinnen het project of product moet worden afgerond.
Het is belangrijk dat de kaders zoals de beoordelingscriteria/rubric, feedbackmomenten en de inleverdatum vooraf duidelijk zijn gecommuniceerd met de student.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/observation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/observation/</guid>
      <description>Op individuele schaal is het goed mogelijk om toepassingsvaardigheden (zoals de vaardigheid in het werken met beroepsgerelateerde software) te toetsen door middel van observatie. In het geval dat slechts één of enkele studenten hoeven te worden beoordeeld, is een beoordelaar vaker in de gelegenheid om op locatie aanwezig te zijn, in het geval dat deze handelingen op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd. Als aanwezigheid op locatie de beoordelaar beter zicht geeft op de prestatie van de student dan verdient dit de voorkeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/methods/observation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/methods/observation/</guid>
      <description>Een observatie is bij uitstek geschikt voor het toetsen van fysieke handelingen. Wanneer slechts één of enkele studenten moeten worden beoordeeld, is een beoordelaar vaker in de gelegenheid om op locatie aanwezig te zijn, in het geval dat deze handelingen op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd. Als aanwezigheid op locatie de beoordelaar beter zicht geeft op de prestatie van de student dan verdient dit de voorkeur. Maar beoordeling kan ook plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden, met behulp van videoconferencing of een video-opname.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Observaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/observation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/observation/</guid>
      <description>Op kleine schaal is het goed mogelijk om toepassingsvaardigheden (zoals de vaardigheid in het werken met beroepsgerelateerde software) te toetsen door middel van observatie. Op kleine schaal is een beoordelaar vaker in de gelegenheid om op locatie aanwezig te zijn, in het geval dat deze handelingen op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd. Als aanwezigheid op locatie de beoordelaar beter zicht geeft op de prestatie van de student dan verdient dit de voorkeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/knowledge/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/tips/</guid>
      <description>Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.
 Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/application/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/knowledge/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/large/observation/tips/</guid>
      <description>Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.
 Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/application/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/observation/tips/</guid>
      <description>Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.
 Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/tips/</guid>
      <description>Ik laat studenten zelf toetsvragen ontwikkelen en maak deze beschikbaar als oefenmateriaal. Een deel van de door de student ontwikkelde vragen kan gebruikt worden in de toets.
  Koppel je leerdoelen met tags aan de formatieve en summatieve digitale toetsen en rapporteer deze resultaten aan studenten en aan jezelf als docent. Zie deze SURF uitgave.
 Benadruk voor de formatieve toetsing dat fouten maken is toegestaan, maar dat je als student middels de formatieve toets kunt zien waar je staat in het leerproces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/tips/</guid>
      <description>Door voorafgaand aan een online observatie een aantal voorbeeldopnames (bijvoorbeeld eerder ingeleverde opnames) te verstrekken aan de studenten, is het voor de student duidelijker wat er verwacht wordt, zowel wat betreft de opname als inhoudelijk. Ook kan de student dan de eigen prestatie vergelijken met de opname om te evalueren of de handeling voldoende beheerst wordt. Je kunt de studenten de opdracht geven bij een opgenomen online observatie ook een mislukte handeling in te leveren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/tips/</guid>
      <description>Faciliteer een stimuleer zelfsturend leren bij de totstandkoming van het portfolio. Laat studenten persoonlijke leerdoelen opstellen en hierop reflecteren. Vraag de student aan te geven op welk (deel)aspect ze in ieder geval graag feedback zouden willen krijgen. Je kunt er als beoordelaar natuurlijk voor kiezen ook op andere aspecten feedback te geven. Bied de mogelijkheid tot peerfeedback. Laat studenten bijvoorbeeld zelf vragen bedenken en stellen bij elkaars portfolio. Op deze manier bevorder je niet alleen dat studenten leren om op een constructieve manier kritisch te zijn en feedback te geven, maar krijgt de student ook zicht op vragen die er nog leven bij derden na het lezen van het portfolio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/tips/</guid>
      <description>Ruim voor de inleverdatum van de laatste conceptversie van de scriptie organiseer ik een online peerfeedbacksessie. Aan de hand van een beoordelingsformulier geven studenten feedback op elkaars product. Ik merk dat het mij als docent tijd scheelt bij het geven van feedback. Veelvoorkomende fouten worden door de studenten zelf opgemerkt en aangepast.
  Faciliteer en stimuleer zelfsturend leren binnen een project. Laat studenten persoonlijke doelen stellen binnen het project en hierop reflecteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/knowledge/tips/</guid>
      <description>Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/observation/tips/</guid>
      <description>Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.
 Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/portfolio/</guid>
      <description>Op individuele schaal is het goed mogelijk om toepassingsvaardigheden (zoals de vaardigheid in het werken met beroepsgerelateerde software) te toetsen door middel van observatie. In het geval dat slechts één of enkele studenten hoeven te worden beoordeeld, is een beoordelaar vaker in de gelegenheid om op locatie aanwezig te zijn, in het geval dat deze handelingen op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd. Als aanwezigheid op locatie de beoordelaar beter zicht geeft op de prestatie van de student dan verdient dit de voorkeur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/observation/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Zo kan een student in een beoordelingsportfolio onder meer video-opnames van observaties en de resultaten van de beoordeling hiervan opnemen als bewijzen van de beheersing van specifieke fysieke handelingen. In een ontwikkelingsportfolio zou de student daarnaast ook eigen reflecties hierop kunnen opnemen waarin na wordt gegaan welke (deel)competenties onvoldoende beheerst worden en waar dus nog aan moet worden gewerkt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/portfolio/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/portfolio/</guid>
      <description>Een portfolio is een verzameling documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt en die vaak over een langere tijd wordt opgebouwd. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Zo kan een student in een beoordelingsportfolio onder meer video-opnames van observaties, producten van projecten en de resultaten van de beoordeling hiervan opnemen als bewijzen van de beheersing van hij specifieke toepassingsvaardigheden worden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/digital_assessment/references/</guid>
      <description>Het minimalizeren van fraude bij kennistoetsen op afstand (zonder inzet van online proctoring) Nguyen, Keuseman, and Humston (2020). Handboek itembanken SURF: Introductie, stappenplan en verdiepende informatie over het opbouwen van een relevante, beheersbare en bruikbare itembank. Handboek proctoring SURF: 1) Een uitleg over online proctoring 2) Een toelichting over het privacy aspect van online proctoring 3) Een toelichting over fraudepreventie door middel van online proctoring. Molkenboer (2015) boek over het opzetten van toetsen met open en gesloten vragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/observations/references/</guid>
      <description>   Toetsen in het hoger onderwijs (Van Berkel, Bax, and Joosten-ten Brinke 2017) is een algemeen boek over toetsen waarin in het hoofdstuk performance assessment verder wordt ingegaan op het toetsen van observeerbare handelingen. Zeer nuttige informatie over het waarborgen van de betrouwbaarheid en validiteit bij deze toetsvorm.  Bibliografie Van Berkel, Henk, Anneke Bax, and Desirée Joosten-ten Brinke. 2017. Toetsen in Het Hoger Onderwijs. Springer.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/oral_exam/references/</guid>
      <description>When old becomes new (Akimov and Malin 2020), in dit artikel staat beschreven hoe een online mondeling kan worden ingezet als toetsvorm op afstand of als aanvulling op andere toetsvorm. Het online mondeling wordt vooral gebruikt als interview. Er worden tips gegeven om de betrouwbaarheid en validiteit van deze toetsvorm op afstand te kunnen waarborgen. Een artikel van de open universiteit over online modelinge toetsen. Hierin worden kort de belangrijkste procedurele aspecten van een online mondelinge toets uitgelegd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/portfolio/references/</guid>
      <description>   Paper van surf over de inzet van e-portfolio’s. Wat is een e-portfolio? E-portfolio in de praktijk, Tools voor e-portfolio, Conclusies en aanbevelingen.
 Publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/presentation/references/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/references/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/methods/project_product/references/</guid>
      <description>Handreiking van de VU waarin variaties in geschreven toetsproducten worden gegeven. Toetsen in het hogeronderwijs (Van Berkel, Bax, and Joosten-ten Brinke 2017), weergave van het belang van feedback op het leerproces. Toetswijzer competentiegericht begeleiden &amp;amp; beoordelen in het hoger onderwijs. Fontys Facilitair Bedrijf, afdeling Onderwijs: Centrum voor onderwijsinnovatie en onderzoek. Peer assessment als leermiddel. Voorbeelden uit het hoger onderwijs (Van den Berg, Pilot, and Admiraal 2005). Projectonderwijs als innovatie in het hoger onderwijs (Van Woerden 1985).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projecten en producten</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/project_product/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/1-on-1/application/methods/project_product/</guid>
      <description>Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren. Hoewel het van toegevoegde waarde is om studenten in groepsverband aan projecten en producten te laten werken, kan het ook prima worden ingezet als toetsvorm voor individuele studenten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projecten en producten</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/project_product/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/small/application/methods/project_product/</guid>
      <description>Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren. Overweeg om van de opdracht een groepsopdracht te maken. Bij groepsopdrachten hebben studenten meer interactie met elkaar en kunnen ze samen een project uitvoeren dat ze alleen nooit hadden kunnen realiseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_distance/</guid>
      <description>Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden. Hoewel presentaties en gesprekken vaak op locatie plaatsvinden, zijn er ook mogelijkheden om dit op afstand te doen door gebruik te maken van video conferencing software zoals Zoom of Microsoft Teams. Dit kan docenten en studenten reistijd en -kosten besparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_description_presentations/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden, en inzicht (analyseren, synthetiseren en evalueren). Bij toepassen moeten studenten eerder verkregen informatie kunnen hanteren in een andere situatie dan deze was geleerd (Van Berkel, 1999, p.16); denk bijvoorbeeld aan een opgave als ‘Bereken de standaarddeviatie van de volgende getallenreeks.’ Andere voorbeelden van toepassingsvaardigheden zijn het houden van een adviesgesprek of diagnosegesprek, of het werken met beroepsgerelateerde software (denk aan het uitvoeren van analyses in SPSS, het maken van een bouwtekening in AutoCAD of het werken met diagnosesoftware).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_distance/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties, projecten of producenten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen. In een formatieve setting kan gebruik gemaakt worden van peerfeedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_itembanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_how_itembanks/</guid>
      <description>Wanneer zowel kennis als toepassing worden getoetst, kan de werkdruk verlicht worden door een mix van multiple choice- of invulvragen en open vragen te gebruiken. Er kan gebruik worden gemaakt van itembanken of gestandaardiseerde antwoordmodellen waarbij er bijvoorbeeld door de beoordelaar gescand wordt op het voorkomen van bepaalde termen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_methods_groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/application/app_methods_groups/</guid>
      <description> Deel de studenten op in groepen om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_advantages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_advantages/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van zo&amp;rsquo;n toets heeft duidelijke voordelen, omdat de antwoorden worden gestandaardiseerd en (deels) digitaal worden nagekeken. Er zijn geen problemen met moeilijk leesbare handschriften. Door de toets op afstand af te nemen, kan de afname plaats- en tijdsonafhankelijk zijn. Er is dan geen ruimte nodig om de toets af te nemen en het kost studenten minder tijd en reiskosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_oral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_description_oral/</guid>
      <description>Hiermee worden, naast kennisreproductie, ook mondelinge en presentatievaardigheden getoetst. Een presentatie kan tevens dienen als een overzicht of samenvatting van een project, in plaats van een langer verslag, waardoor dit minder nakijktijd kost. Een ander voordeel is dat de mogelijkheden tot frauderen zeer beperkt zijn. Hoewel dergelijke toetsvormen traditioneel gezien vaak op locatie plaatsvinden, kunnen overwegingen omtrent tijd, geld en ruimte (voor zowel de opleiding als de studenten) ertoe leiden dat een dergelijke toets op afstand wordt afgenomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_formative/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_formative/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties en mondelinge examens kan veel tijd kosten. Vooral mondelinge examens worden normaliter vaak individueel afgenomen. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_fraud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_fraud/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van kennistoetsen is relatief fraudegevoelig, met name in het geval van gesloten vragen. Daarom is het nodig om maatregelen te nemen die dit tegengaan. Digitale toetssystemen kunnen mogelijkheden bieden om fraude zoveel mogelijk te voorkomen. Zo kan een toetssysteem bijvoorbeeld bepaalde computerfuncties uitschakelen, zodat studenten bijvoorbeeld tijdelijk geen externe webpagina’s kunnen openen. Een andere optie is om tekstuele invulvragen te gebruiken; hoewel dit open vragen zijn, valt het nakijken deels te automatiseren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_itembanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_itembanks/</guid>
      <description>Een andere manier om fraude te voorkomen is om vragen in willekeurige volgorde aan te bieden of studenten verschillende toetsvragen te geven. Het gebruik van itembanken maakt het gemakkelijker om meerdere toetsversies met een verschillende set van vragen te maken. Meer informatie hierover vind je in het Handboek Itembanken. Het aanbieden van vragen in een willekeurige volgorde kan gemakkelijk met een digitale toetsapplicatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_proctoring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_how_proctoring/</guid>
      <description>Ook kan online surveillance worden toegepast. Live monitoring houdt in dat er een docent aanwezig is in een videoconferentie waarbij studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken. Bij recorded proctoring worden er video-opnames gemaakt die na afloop steekproefsgewijs worden bekeken. Geautomatiseerde proctoring betekent dat speciale detectiesoftware automatische controles uitvoert op opvallendheden zoals onverwachte bewegingen of omgevingsgeluiden. Meer informatie over online proctoring vind je hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_breakoutrooms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_breakoutrooms/</guid>
      <description>Wanneer live monitoring gewenst is, splits de studenten dan op in groepen. In dat geval kan er een surveillant aanwezig zijn per break-out room.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-oral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-oral/</guid>
      <description> Deel de studenten op in groepen en houd mondelinge groepsgesprekken om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_groups-presentations/</guid>
      <description> Deel de studenten wanneer mogelijk op in groepen en laat ze per groep presenteren om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_id/</guid>
      <description> Vraag de student een identiteitskaart of studentenpas te tonen als de beoordelaar onbekend is met de student.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_knowledge/</guid>
      <description>Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_limitations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_limitations/</guid>
      <description> Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_mc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_mc/</guid>
      <description> Wanneer het aantal studenten te groot is om gebruik te maken van veel open vragen, kan er gebruik worden gemaakt van gesloten vragen die automatisch gescoord kunnen worden. Denk bijvoorbeeld aan meerkeuzevragen, drag-and-drop vragen of korte essayvragen. Het belang van de overige genoemde maatregelen om fraude tegen te gaan wordt dan groter.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_peerfeedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_peerfeedback/</guid>
      <description> Bij formatief evalueren kan er gebruik worden gemaakt van peerfeedback.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_questions/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties, projecten of producten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht minder voor de hand liggend voor deze schaal. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_methods_video/</guid>
      <description> Het kan een goed idee zijn om video-opnames te maken. Zo kunnen deze achteraf teruggekeken worden, bijvoorbeeld door de beoordelaar zelf bij twijfelgevallen, of door een tweede beoordelaar. Ook voor de student kan het leerzaam zijn om de opname zelf of samen met de beoordelaar terug te kijken, om te reflecteren op de presentatie of om de beoordeling te bespreken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_communication/</guid>
      <description>Zorg voor een goede communicatie met studenten.  Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera). Mocht je gebruik maken van online proctoring, wees dan duidelijk over wat er te verwachten valt, en wat de regels zijn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_environment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_environment/</guid>
      <description> Niet elke student heeft een leefomgeving die geschikt is om in alle rust een toets te maken. Bied waar mogelijk alternatieven aan, bijvoorbeeld een ruimte op de campus waar studenten kunnen zitten.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_ethics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_ethics/</guid>
      <description> Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_proctoring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_proctoring/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_technical/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_technical/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_timelimit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_timelimit/</guid>
      <description> Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_transparancy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/knowledge/know_tips_transparancy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_situation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_situation/</guid>
      <description>Deze toetsvorm is vooral geschikt voor deze schaalgrootte wanneer de handelingen gezamenlijk gefilmd kunnen worden op een redelijke afstand, bijvoorbeeld bij een theatervoorstelling. In dat geval kan iedereen zoveel mogelijk tegelijk in beeld worden gebracht en hoeft de beoordelaar geen enorme hoeveelheid video’s te bekijken. Afhankelijk van het aantal examinatoren kunnen geïsoleerde, kortdurende handelingen mogelijk ook op afstand worden beoordeeld door de student korte opnames te laten maken. Wanneer het gaat om langdurige of complexe individuele handelingen die van dichtbij gefilmd moeten worden en nauwkeurig moeten worden beoordeeld, bijvoorbeeld bij uitvoerige klinische handelingen, is het vaak minder praktisch om deze toets op afstand uit te voeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_tasks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_description_tasks/</guid>
      <description>Bij fysieke handelingen gaat het om de vaardigheid van een student in specifieke (beroeps)taken; hierbij kan bijvoorbeeld worden gedacht aan klinische handelingen, lesgeven of optreden in een voorstelling. Hoewel deze handelingen vaak op een specifieke locatie moeten worden uitgevoerd (zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt), kan de beoordeling wel plaats- en tijdsonafhankelijk plaatsvinden. Wanneer het niet mogelijk of te tijdrovend is voor de beoordelaar om op locatie aanwezig te zijn, dan kan de beoordelaar toch live meekijken met behulp van videoconferencing of live streaming.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_distance/</guid>
      <description>Sommige handelingen kunnen door de student thuis (of op een andere locatie naar keuze) worden uitgevoerd, bijvoorbeeld het voeren van een gesprek of het gebruiken van software. Andere handelingen, zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt, zijn minder eenvoudig plaatsonafhankelijk te toetsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_live/</guid>
      <description>Het kan een goed idee zijn om ook in een live situatie de beelden op te nemen. Zo kunnen deze achteraf teruggekeken worden, bijvoorbeeld door de beoordelaar zelf bij twijfelgevallen, of door een tweede beoordelaar. Ook voor de student kan het leerzaam zijn om de opname zelf of samen met de beoordelaar terug te kijken, om te reflecteren op het leerproces of de beoordeling te bespreken. Daarnaast kan bepaalde software ook de mogelijkheid bieden om feedback aan de video toe te voegen op de momenten waarop dat relevant is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_record/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_how_record/</guid>
      <description>Een andere optie is om de student video-opnames te laten maken. Deze kunnen tijds- en plaatsonafhankelijk worden uitgevoerd en bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_groups/</guid>
      <description> Op deze schaal is deze toetsvorm vooral haalbaar bij presentaties of voorstellingen in groepen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_live/</guid>
      <description> Gebruik live opnames als het nodig is om in te grijpen of direct na te bespreken, of als de taak in één keer goed of binnen een bepaalde tijd moet worden uitgevoerd. Anders is het makkelijker om een video-opname te maken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_videoaudio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_methods_videoaudio/</guid>
      <description> Zorg voor duidelijke eisen omtrent een video-opname. Vergeet hierbij ook de audio niet.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_equipment/</guid>
      <description> Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_peerfeedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_peerfeedback/</guid>
      <description> Bij formatieve evaluatie kan gebruik worden gemaakt van peerfeedback. Zie deze publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_visibility/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/observation/obs_tips_visibility/</guid>
      <description> Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is. Laat de student deze ergens neerzetten waar er geen andere mensen voor langs lopen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/test_snippet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/snippets/test_snippet/</guid>
      <description>Test snippet</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
