<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ERA on Online Assessment Aid</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/</link>
    <description>Recent content in ERA on Online Assessment Aid</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/description/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/description/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/description/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/description/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever.
Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden. Hoewel presentaties en gesprekken vaak op locatie plaatsvinden, zijn er ook mogelijkheden om dit op afstand te doen door gebruik te maken van video conferencing software zoals Zoom of Microsoft Teams.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/description/</guid>
      <description>Van de toetsen die op grote schaal af te nemen zijn, is een kennistoets wellicht het makkelijkst op afstand te realiseren. Denk bijvoorbeeld aan een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Op locatie wordt een dergelijke toets vaak afgenomen in een grote sport- of collegezaal.
Het digitaal afnemen van zo’n toets heeft duidelijke voordelen, omdat de antwoorden worden gestandaardiseerd en (deels) digitaal worden nagekeken. Er zijn geen problemen met moeilijk leesbare handschriften.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/description/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/description/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/description/</guid>
      <description>Een voor de hand liggende vorm van een kennistoets is een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Op locatie wordt een dergelijke toets vaak afgenomen in een grote sport- of collegezaal.
know_description_advantages
Op een middelgrote schaal zijn er ook andere mogelijkheden om kennis te toetsen op afstand, bijvoorbeeld met een groepspresentatie of mondeling examen in groepen.
know_description_oral</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/description/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/description/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/description/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschrijving</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/description/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/description/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/definition/</guid>
      <description>Onder digitale toetsen verstaan we toetsen die worden afgenomen in een daarvoor gespecialiseerde applicatie. Dit kan een functionaliteit van de elektronische leeromgeving zijn als canvas, of een afzonderlijke toetsapplicatie zoals TestVision of Remindo. Met een digitale toets kan je gebruik maken van diverse vraag vormen. Deze lopen uiteen van meerkeuze vragen, drag and drop vragen tot korte essayvragen. Digitale toetsen zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/definition/</guid>
      <description>Bij een observatie wordt het gedrag van de student tijdens het uitvoeren van (beroeps)taken geobserveerd. De student moet bijvoorbeeld een beoordelingsgesprek voeren, een katheter inbrengen, pipeteren, een dansvoorstelling geven of een les geven. Een observatie kan plaatsvinden in een natuurgetrouwe beroepssituatie of in een gesimuleerde omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/definition/</guid>
      <description>Onder mondelinge toetsen worden alle toetsen verstaan waarbij de student mondeling antwoorden of een pitch/presentatie geeft. Mondelinge toetsen zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.
Een mondelinge toets wordt vaak gebruikt in combinatie met andere toetsvormen. Vaak wordt een online assessmentgesprek gehouden naar aanleiding van een portfolio, project, product of presentatie. Tijdens een online assessmentgesprek krijgt de student soms de gelegenheid een korte online presentatie te houden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/definition/</guid>
      <description>Definitie Een portfolio is een verzamelingen documenten/bestanden die aantonen dat de student bepaalde competenties bezit en/of zich ontwikkelt. In het portfolio kunnen dus ook andere toetsvormen opgenomen zijn. Een portfolio bevat meestal reflecties van de student en wordt vaak over een langere tijd opgebouwd, waarmee het inzicht kan geven in de ontwikkeling en zelfsturende leervaardigheden van de student. Hierdoor is een portfolio ook erg geschikt voor formatief gebruik. Vaak wordt (een gedeelte van) het portfolio ook gebruikt voor summatieve toetsing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/definition/</guid>
      <description>Bij een online presentatie geeft de student individueel of in groepsverband via videoconferentie software een presentatie of pitch over een bepaald onderwerp. Daarbij kunnen bijvoorbeeld presentatietools, posters, tekeningen, ontwerpen of maquettes worden gebruikt. De presentatie kan live (synchroon) verzorgd worden of vooraf opgenomen zijn. Na en/of tijdens de presentatie kan er gelegenheid zijn om vragen te beantwoorden. Presentaties zijn geschikt voor toetsen van de volgende cognitieve niveaus: onthouden, begrijpen, toepassen, analyseren, evalueren en creëren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Definitie</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/definition/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/definition/</guid>
      <description>Definitie Met projecten en producten past de student kennis toe op een actieve, praktische wijze binnen de gestelde kaders. Het toepassen van kennis leidt tot betere verwerking van de lesstof. Projecten en producten zijn geschikt om vast te stellen of de student kennis kan toepassen, analyseren, evalueren of creëren.
Combineren Projecten en producten zijn minder geschikt om te beoordelen of iemand beschikt over een brede kennisbasis. In de praktijk worden projecten en producten dan ook vaak gecombineerd met toetsvormen die hiervoor wel geschikt zijn, zoals toetsen met open en/of gesloten vragen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/online/</guid>
      <description>Digitale toetsen kunnen zowel op de campus als online, plaats onafhankelijk worden afgenomen. Een keuze die hierbij echter nog te maken valt is of de afname ook tijdonafhankelijk kan. Maken alle studenten de toets tegelijkertijd of kunnen ze dit op verschillende momenten doen? Voor formatieve toetsing kleven hier relatief weinig bezwaren aan. Voor summatieve toetsen heeft dat echter wel implicaties. De vragen van een eerdere afname kunnen immers uitlekken. Voor zowel plaats en tijd onafhankelijke summatieve toetsing is het raadzaam om de online proctoring goed op orde te hebben (zie ook Klinkenberg, 2021).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/online/</guid>
      <description>Observeren op afstand kan op drie manieren:
 Live meekijken naar een online handeling. Het kan gaan om een online handeling (bijvoorbeeld het werken met een digitaal computerprogramma) of een handeling die (anders dan normaal) voor de beoordeling online plaatsvindt (bijvoorbeeld het voeren van een gesprek). De observatie is plaatsonafhankelijk. Live meekijken naar een handeling op locatie. De beoordelaar(s) kijken vanaf afstand live mee (bijvoorbeeld bij het gebruik van een machine op een stageplek).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/online/</guid>
      <description>Online assessmentgesprek Bij een online assessmentgesprek stelt de examinator via videoconferentie software vragen aan de student op basis van vooraf opgestelde criteria. Hierbij kan gevraagd worden naar situaties waaruit blijkt dat de student bepaalde competenties bezit. De docent kan hierop vervolgens doorvragen. Vaak wordt een online assessmentgesprek gehouden naar aanleiding van een portfolio, project/product of presentatie. Tijdens het online assessmentgesprek krijgt de student soms de gelegenheid een korte online presentatie te houden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/online/</guid>
      <description>Als onnline toetsvorm kan het portfolio op de zelfde manier ingezet worden al in de reguliere setting. De drie vormen zijn daarbij:
 Showcase In een showcase (ook wel presentatieportfolio of showmap) verzamelt de student werk om de kwaliteit ervan te bewijzen. De student gebruikt dit bijvoorbeeld bij een sollicitatie. Assessmentportfolio In een assessmentportfolio (ook wel beoordelingsportfolio) verzamelt de student werk dat aantoont dat een bepaalde (set) competentie(s) of vaardigheid behaald is.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/online/</guid>
      <description>Online presenteren vereist van studenten soms een andere vaardigheid. Naast het kunnen omgaan met de video conferencing software zal in sommige gevallen ook de presentatie zelf aangepast moeten worden om digitaal te kunnen aanbieden. Een poster presentatie is fysiek toch een andere activiteit dan online.
Voordelen  Kan synchroon of asynchroon afgenomen worden Plaats onafhankelijk Kan authentieke beroepssituatie emuleren  Nadelen  Beperkte betrouwbaarheid bij één enkele beoordelaar Beperkte technische risico&amp;rsquo;s Non-verbale presentatie vaardigheden slechter te beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Online</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/online/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/online/</guid>
      <description>Bij een project of product voert de student een afgebakende opdracht uit. Projecten hebben vaak een product als een analyse, advies, ontwerp of fabricaat als resultaat.
Soorten poducten:
 Analyse Een student analyseert een situatie, probleem of vraagstuk, onderscheidt hierbij hoofd- en bijzaken en/of identificeert hierbij voor- en nadelen. Advies Een advies volgt vaak op een analyse. De student integreert informatie uit verschillende bronnen om tot een onderbouwd advies te komen en een mogelijke oplossing te presenteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/how/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/how/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/how/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/how/</guid>
      <description>Bij groepen van meer dan 100 studenten is een toets met alleen open vragen vaak niet efficiënt.
Wanneer zowel kennis als toepassing worden getoetst, kan de werkdruk verlicht worden door een mix van multiple choice- of invulvragen en open vragen te gebruiken. Er kan gebruik worden gemaakt van itembanken of gestandaardiseerde antwoordmodellen waarbij er bijvoorbeeld door de beoordelaar gescand wordt op het voorkomen van bepaalde termen.
Het beoordelen van presentaties, projecten of producenten kan veel tijd kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/how/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van kennistoetsen is relatief fraudegevoelig. Daarom is het nodig om maatregelen te nemen die dit tegengaan. Digitale toetssystemen kunnen mogelijkheden bieden om fraude zoveel mogelijk te voorkomen. Zo kan een toetssysteem bijvoorbeeld bepaalde computerfuncties uitschakelen, zodat studenten bijvoorbeeld tijdelijk geen externe webpagina’s kunnen openen.
Ook kan online proctoring worden toegepast. Live monitoring houdt in dat studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/how/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/how/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/how/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/how/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/how/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/how/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wat te doen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/how/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/how/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/approach/</guid>
      <description>Afhankelijk van de inzet van formatieve of summatieve toetsing zijn er verschillende stappen te zetten in de aanpak. Tevens bepalen de hoeveelheid studenten in je onderwijs en de hoeveelheid beschikbare nakijktijd de mogelijkheid om meer of minder vragen op te nemen die niet geautomatiseerd nagekeken kunnen worden.
Formatief Voor aanvang Keuze van het toets systeem, bij voorkeur dezelfde als voor de summatieve toets, zodat studenten kunnen wennen aan de omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Beoordelingsformulier Bij een observatie wordt meestal een beoordelingsformulier gebruikt. Bekijk goed of alle beoordelingscriteria ook op afstand valide gescoord kunnen worden; heb je straks als beoordelaar voor alle criteria voldoende informatie of kun je bepaalde criteria niet scoren doordat bepaalde informatie onvoldoende in beeld komt (bijvoorbeeld de reactie van een klant).
Aantal observaties en beoordelaars Het grote voordeel van observeren op afstand is dat het plaatsonafhankelijk en eventueel ook tijdsonafhankelijk kan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Vragenlijst Het opstellen van vragen voor zowel een online assessmentgesprek als mondeling is niet anders dan voor op locatie. Ook kun je afbeeldingen zoals een anatomische afbeelding, een technische tekening of een model gebruiken als basis voor een vraag.
Anticiperen op technische problemen Het organiseren verschilt iets van mondelinge toetsen op locatie. Naast de &amp;lsquo;reguliere&amp;rsquo; informatie (over planning, procedure, eventuele benodigdheden, verwachtingen, beoordeling) maak je ook afspraken over het werken in de online omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/approach/</guid>
      <description>De online aanpak van de verschillende portfolio toepassingen verschillen nauwelijks van de reguliere aanpak.
Vooraf Uiteraard dienen de verschillende competenties helder geformuleerd en digitaal beschikbaar gesteld worden. De competenties kunnen in sommige gevallen al in de gespecialiseerde portfolio software worden opgenomen.
Tijdens Gedurende het portfolio traject kunnen verschillende online bijeenkomsten worden opgezet. Hier valt te denken aan een online aftrap, applicatie uitleg of coaching.
Na afloop Ter afronding kan ook het assessment gesprek online plaatsvinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding Beoordelingsformulier Houd er bij online afname rekening mee dat je het beoordelingsformulier misschien moet aanpassen omdat niet alle beoordelingscriteria op afstand te beoordelen zijn. Zo is behouden van de aandacht van het publiek online slecht te beoordelen.
Anticiperen op technische problemen Het organiseren van online presentaties verschilt iets van presentaties op locatie. Naast de &amp;lsquo;reguliere&amp;rsquo; informatie (over planning, procedure, eventuele benodigdheden, verwachtingen, beoordeling) maak je ook afspraken over het werken in de online omgeving.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aanpak</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/approach/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/approach/</guid>
      <description>Voorbereiding De voorbereiding voor online projecten en producten verschilt nauwelijks van de voorbereiding bij campus onderwijs. Eerst inventariseer je welke leerdoelen behaald moeten worden door de student. Daarna ontwerp je een opdracht die ervoor zorgt dat deze leerdoelen getoond kunnen worden, bijvoorbeeld in de vorm van producten. Ook schets je de kaders waarbinnen het project of product moet worden afgerond.
Communicatie Het is belangrijk dat de kaders zoals de beoordelingscriteria/rubric, feedbackmomenten en de inleverdatum vooraf duidelijk zijn gecommuniceerd met de student.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/methods/</guid>
      <description>{{&amp;lt; tool title=“UvA Weblectures Link-generatorrr” subtitle=“Provides a tool to select segments in weblectures.” &amp;gt;}} You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC). {{&amp;lt; /tool &amp;gt;}}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/methods/</guid>
      <description>Digitale toets Klik hier voor meer informatie over digitaal toetsen.
Tips voor deze toetsvorm
 Wanneer het aantal studenten te groot is om gebruik te maken van veel open vragen, kan er een multiple choice-toets of een toets met invulvragen worden gebruikt. Het belang van de overige genoemde maatregelen om fraude tegen te gaan wordt dan groter.
 Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/methods/</guid>
      <description>Digitale toets Klik hier voor meer informatie over digitaal toetsen.
Tips voor deze toetsvorm
 Wanneer het aantal studenten te groot is om gebruik te maken van veel open vragen, kan er een multiple choice-toets of een toets met invulvragen worden gebruikt. Het belang van de overige genoemde maatregelen om fraude tegen te gaan wordt dan groter.
 Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/methods/</guid>
      <description>{{&amp;lt; tool title=“UvA Weblectures Link-generatorrr” subtitle=“Provides a tool to select segments in weblectures.” &amp;gt;}} You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC). {{&amp;lt; /tool &amp;gt;}}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/methods/</guid>
      <description>{{&amp;lt; tool title=“UvA Weblectures Link-generatorrr” subtitle=“Provides a tool to select segments in weblectures.” &amp;gt;}} You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC). {{&amp;lt; /tool &amp;gt;}}</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toetsvormen op afstand</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/methods/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/methods/</guid>
      <description>UvA Weblectures Link-generatorrr - Provides a tool to select segments in weblectures.  Instructions &amp; Download   You can find the tool here. You can watch a 5 min video tutorial here (made by Fam te Poel, UvA TLC).   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/application/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/knowledge/tips/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/1-on-1/observation/tips/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/application/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/knowledge/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/large/observation/tips/</guid>
      <description>  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/application/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/knowledge/tips/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/medium/observation/tips/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/digital_assessment/tips/</guid>
      <description>Ik laat studenten zelf toetsvragen ontwikkelen en maak deze beschikbaar als oefenmateriaal. Een deel van de door de student ontwikkelde vragen kan gebruikt worden in de toets.
  Koppel je leerdoelen met tags aan de formatieve en summatieve digitale toetsen en rapporteer deze resultaten aan studenten en aan jezelf als docent. Zie deze SURF uitgave. Benadruk voor de formatieve toetsing dat fouten maken is toegestaan, maar dat er wel veel energie gestoken dient te worden met in het oefenen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/observations/tips/</guid>
      <description>Door voorafgaand aan een online observatie een aantal voorbeeldopnames (bijvoorbeeld eerder ingeleverde opnames) te verstrekken aan de studenten, is het voor de student duidelijker wat er verwacht wordt, zowel wat betreft de opname als inhoudelijk. Ook kan de student dan de eigen prestatie vergelijken met de opname om te evalueren of de handeling voldoende beheerst wordt. Je kunt de studenten de opdracht geven bij een opgenomen online observatie ook een mislukte handeling in te leveren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/oral_exam/tips/</guid>
      <description>Voer een assessmentgesprek in groepjes uit. Studenten bekijken vooraf elkaars producten, stellen vragen en geven peerfeedback. Uiteraard kan een examinator ook vragen stellen en feedback geven. Zie deze publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback. Faciliteer het oefenen van een assessmentgesprek door het inroosteren van een online bijeenkomst waarin studenten onderling kunnen oefenen. Zorg ervoor dat het beoordelingsformulier beschikbaar is een laat studenten elkaar feedback geven aan de hand van het beoordelingsformulier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/portfolio/tips/</guid>
      <description>Faciliteer een stimuleer zelfsturend leren bij de totstandkoming van het portfolio. Laat studenten persoonlijke leerdoelen opstellen en hierop reflecteren. Vraag de student aan te geven op welk (deel)aspect ze in ieder geval graag feedback zouden willen krijgen. Je kunt er als beoordelaar natuurlijk voor kiezen ook op andere aspecten feedback te geven. Bied de mogelijkheid tot peerfeedback. Laat studenten bijvoorbeeld zelf vragen bedenken en stellen bij elkaars portfolio. Op deze manier bevorder je niet alleen dat studenten leren om op een constructieve manier kritisch te zijn en feedback te geven, maar krijgt de student ook zicht op vragen die er nog leven bij derden na het lezen van het portfolio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/presentation/tips/</guid>
      <description>Faciliteer het oefenen van een onlinepresentatie door het inroosteren van een online bijeenkomst waarin studenten onderling kunnen oefenen. Zorg ervoor dat het beoordelingsformulier beschikbaar is en laat studenten elkaar feedback geven aan de hand van het beoordelingsformulier. Door het geven van peerfeedback leren studenten ook veel over de eigen prestatie, het stimuleert hun zelfbeoordelingsvermogen en ze doen inspiratie bij elkaar op. Zie deze publicatie van Inholland voor meer informatie over het organiseren van peerfeedback.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/methods/project_product/tips/</guid>
      <description>Ruim voor de inleverdatum van de laatste conceptversie van de scriptie organiseer ik een online peerfeedbacksessie. Aan de hand van een beoordelingsformulier geven studenten feedback op elkaars product. Ik merk dat het mij als docent tijd scheelt bij het geven van feedback. Veelvoorkomende fouten worden door de studenten zelf opgemerkt en aangepast.
  Faciliteer en stimuleer zelfsturend leren binnen een project. Laat studenten persoonlijke doelen stellen binnen het project en hierop reflecteren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/application/tips/</guid>
      <description>Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.
 Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.
 Zorg voor een goede communicatie met studenten.
 Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/knowledge/tips/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/tips/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/small/observation/tips/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_description_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_description_distance/</guid>
      <description>Presentaties, projecten of producten passen vaak ook goed bij het meten van toepassingsvaardigheden. Hoewel presentaties en gesprekken vaak op locatie plaatsvinden, zijn er ook mogelijkheden om dit op afstand te doen door gebruik te maken van video conferencing software zoals Zoom of Microsoft Teams. Dit kan docenten en studenten reistijd en -kosten besparen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_description_presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_description_presentations/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_how_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_how_distance/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties, projecten of producenten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen. In een formatieve setting kan gebruik gemaakt worden van peerfeedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_how_itembanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_how_itembanks/</guid>
      <description>Wanneer zowel kennis als toepassing worden getoetst, kan de werkdruk verlicht worden door een mix van multiple choice- of invulvragen en open vragen te gebruiken. Er kan gebruik worden gemaakt van itembanken of gestandaardiseerde antwoordmodellen waarbij er bijvoorbeeld door de beoordelaar gescand wordt op het voorkomen van bepaalde termen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_methods_groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/application/app_methods_groups/</guid>
      <description>Deel de studenten op in groepen om de beoordelingstijd te beperken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_description_advantages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_description_advantages/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van zo&amp;rsquo;n toets heeft duidelijke voordelen, omdat de antwoorden worden gestandaardiseerd en (deels) digitaal worden nagekeken. Er zijn geen problemen met moeilijk leesbare handschriften. Door de toets op afstand af te nemen, kan de afname plaats- en tijdsonafhankelijk zijn. Er is dan geen ruimte nodig om de toets af te nemen en het kost studenten minder tijd en reiskosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_description_oral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_description_oral/</guid>
      <description>Hiermee worden, naast kennisreproductie, ook mondelinge en presentatievaardigheden getoetst. Een presentatie kan tevens dienen als een overzicht of samenvatting van een project, in plaats van een langer verslag, waardoor dit minder nakijktijd kost. Een ander voordeel is dat de mogelijkheden tot frauderen zeer beperkt zijn. Hoewel dergelijke toetsvormen traditioneel gezien vaak op locatie plaatsvinden, kunnen overwegingen omtrent tijd, geld en ruimte (voor zowel de opleiding als de studenten) ertoe leiden dat een dergelijke toets op afstand wordt afgenomen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_formative/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_formative/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties en mondelinge examens kan veel tijd kosten. Vooral mondelinge examens worden normaliter vaak individueel afgenomen. Daarom lijkt deze vorm wellicht niet voor de hand liggend. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_fraud/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_fraud/</guid>
      <description>Het digitaal afnemen van kennistoetsen is relatief fraudegevoelig. Daarom is het nodig om maatregelen te nemen die dit tegengaan. Digitale toetssystemen kunnen mogelijkheden bieden om fraude zoveel mogelijk te voorkomen. Zo kan een toetssysteem bijvoorbeeld bepaalde computerfuncties uitschakelen, zodat studenten bijvoorbeeld tijdelijk geen externe webpagina’s kunnen openen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_itembanks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_itembanks/</guid>
      <description>Een andere manier om fraude te voorkomen is om vragen in willekeurige volgorde aan te bieden of studenten verschillende toetsvragen te geven. Het gebruik van itembanken maakt het gemakkelijker om meerdere toetsversies met een verschillende set van vragen te maken. Meer informatie hierover vind je in het Handboek Itembanken. Het aanbieden van vragen in een willekeurige volgorde kan gemakkelijk met een digitale toetsapplicatie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_proctoring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_how_proctoring/</guid>
      <description>Ook kan online proctoring worden toegepast. Live monitoring houdt in dat studenten in real-time, via bijvoorbeeld een webcam of telefoon, worden bekeken. Bij recorded proctoring worden er video-opnames gemaakt die na afloop steekproefsgewijs worden bekeken. Geautomatiseerde proctoring betekent dat speciale detectiesoftware automatische controles uitvoert op opvallendheden zoals onverwachte bewegingen of omgevingsgeluiden. Meer informatie over online proctoring vind je hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_breakoutrooms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_breakoutrooms/</guid>
      <description> Wanneer live monitoring gewenst is, splits de studenten dan op in groepen. In dat geval kan er een surveillant aanwezig zijn per break-out room.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_groups-oral/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_groups-oral/</guid>
      <description> Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_groups-presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_groups-presentations/</guid>
      <description> Deel de studenten wanneer mogelijk op in groepen en laat ze per groep presenteren om de beoordelingstijd te beperken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_id/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_id/</guid>
      <description> Vraag de student een identiteitskaart of studentenpas te tonen als de beoordelaar onbekend is met de student.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_knowledge/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_knowledge/</guid>
      <description>Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_limitations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_limitations/</guid>
      <description> Stel bij open vragen beperkingen aan de antwoorden van studenten, bijvoorbeeld in het aantal woorden of in de inhoud van de antwoorden, om te uitgebreide antwoorden te voorkomen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_mc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_mc/</guid>
      <description> Wanneer het aantal studenten te groot is om gebruik te maken van veel open vragen, kan er een multiple choice-toets of een toets met invulvragen worden gebruikt. Het belang van de overige genoemde maatregelen om fraude tegen te gaan wordt dan groter.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_peerfeedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_peerfeedback/</guid>
      <description> Bij formatief evalueren kan er gebruik worden gemaakt van peerfeedback.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_questions/</guid>
      <description>Het beoordelen van presentaties, projecten of producenten kan veel tijd kosten. Daarom lijkt deze vorm wellicht minder voor de hand liggend voor deze schaal. Echter kan het nakijken van deze toetsvormen in een formatieve setting behapbaarder worden gemaakt door de studenten op te delen in groepen en/of gebruik te maken van peer feedback, waarbij studenten elkaars werk beoordelen. Ook kan het praktisch zijn om de studenten hun presentaties op te laten nemen, zodat de beoordelaar deze tijd- en plaatsonafhankelijk kan beoordelen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_video/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_methods_video/</guid>
      <description> Het kan een goed idee zijn om video-opnames te maken. Zo kunnen deze achteraf teruggekeken worden, bijvoorbeeld door de beoordelaar zelf bij twijfelgevallen, of door een tweede beoordelaar. Ook voor de student kan het leerzaam zijn om de opname zelf of samen met de beoordelaar terug te kijken, om te reflecteren op de presentatie of om de beoordeling te bespreken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_communication/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_communication/</guid>
      <description> Zorg voor een goede communicatie met studenten.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_environment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_environment/</guid>
      <description> Niet elke student heeft een leefomgeving die geschikt is om in alle rust een toets te maken. Bied waar mogelijk alternatieven aan, bijvoorbeeld een ruimte op de campus waar studenten kunnen zitten.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_ethics/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_ethics/</guid>
      <description> Benadruk de ethische verantwoordelijkheid die de student heeft om niet te frauderen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_proctoring/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_proctoring/</guid>
      <description> Mocht je gebruik maken van online proctoring, wees dan duidelijk over wat er te verwachten valt, en wat de regels zijn. Transparantie over hoe de online proctoring is opgezet is hierbij essentieel. Zie voor meer informatie het whitepaper Online proctoring: Surveilleren op afstand van SURF.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_technical/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_technical/</guid>
      <description> De technische eisen moeten vooraf duidelijk zijn. Studenten moeten in ieder geval beschikken over een stabiele internetverbinding. Wanneer er bepaalde computerspecificaties vereist zijn voor het toetssysteem, is dat ook belangrijk om te communiceren, en alternatieven te bieden wanneer studenten hier niet over beschikken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_timelimit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_timelimit/</guid>
      <description> Stel een passende tijdslimiet: teveel tijd vergroot de kans op fraude, maar tijdsnood zorgt voor stress bij studenten en minder valide toetsresultaten. Zie van Berkel (1999) voor tijdsindicaties.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_transparancy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/knowledge/know_tips_transparancy/</guid>
      <description> Bied vooraf transparantie over manier waarop de toets op afstand wordt afgenomen, zodat studenten weten wat ze kunnen verwachten. Denk bijvoorbeeld aan welke persoonlijke gegevens er worden gevraagd, wat hiermee wordt gedaan en wat ze bij de hand moeten houden (bijvoorbeeld een collegekaart, een telefoon of camera).  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_description_situation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_description_situation/</guid>
      <description>Deze toetsvorm is vooral geschikt voor deze schaalgrootte wanneer de handelingen gezamenlijk gefilmd kunnen worden op een redelijke afstand, bijvoorbeeld bij een theatervoorstelling. In dat geval kan iedereen zoveel mogelijk tegelijk in beeld worden gebracht en hoeft de beoordelaar geen enorme hoeveelheid video’s te bekijken. Afhankelijk van het aantal examinatoren kunnen geïsoleerde, kortdurende handelingen mogelijk ook op afstand worden beoordeeld door de student korte opnames te laten maken. Wanneer het gaat om langdurige of complexe individuele handelingen die van dichtbij gefilmd moeten worden en nauwkeurig moeten worden beoordeeld, bijvoorbeeld bij uitvoerige klinische handelingen, is het vaak minder praktisch om deze toets op afstand uit te voeren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_description_tasks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_description_tasks/</guid>
      <description>Vaak wil men niet alleen kennis toetsen, maar ook toepassingsvaardigheden. Met een digitale toets kunnen toepassingsvaardigheden worden getoetst door middel van bijvoorbeeld open vragen. Ook kan gedacht worden aan open boek-tentamens of casustoetsen. Dit is op afstand minder fraudegevoelig dan het afnemen van toetsen met alleen multiple choice-vragen, maar wel arbeidsintensiever.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_how_distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_how_distance/</guid>
      <description>Sommige handelingen kunnen door de student thuis (of op een andere locatie naar keuze) worden uitgevoerd, bijvoorbeeld het voeren van een gesprek of het gebruiken van software. Andere handelingen, zoals een voorstelling in een theater of een handeling die op de stageplek plaatsvindt, zijn minder eenvoudig plaatsonafhankelijk te toetsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_how_live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_how_live/</guid>
      <description>De beoordelaar kan ervoor kiezen om live mee te kijken. In dat geval moet er gebruik worden gemaakt van video conferencing of live streaming. De beoordeling is dan plaatsonafhankelijk, maar niet tijdsonafhankelijk. Om handelingen vanuit verschillende hoeken te kunnen observeren is het nodig om meerdere camera’s op te zetten, of iemand die wel op locatie aanwezig is rond te laten lopen met een mobiel apparaat met camera. Het kan een goed idee zijn om ook in een live situatie de beelden op te nemen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_how_record/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_how_record/</guid>
      <description>Een andere optie is om de student video-opnames te laten maken. Deze kunnen tijds- en plaatsonafhankelijk worden uitgevoerd en bekeken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_methods_groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_methods_groups/</guid>
      <description> Op deze schaal is deze toetsvorm vooral haalbaar bij presentaties of voorstellingen in groepen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_methods_live/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_methods_live/</guid>
      <description> Gebruik live opnames als het nodig is om in te grijpen of direct na te bespreken, of als de taak in één keer goed of binnen een bepaalde tijd moet worden uitgevoerd. Anders is het makkelijker om een video-opname te maken.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_methods_videoaudio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_methods_videoaudio/</guid>
      <description> Zorg voor duidelijke eisen omtrent een video-opname. Vergeet hierbij ook de audio niet.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_tips_equipment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_tips_equipment/</guid>
      <description> Voor het maken van de opnames is vaak apparatuur nodig zoals een goede camera, een statief en één of meerdere microfoons. Deze apparatuur moet voor de student beschikbaar worden gesteld. Er is apparatuur beschikbaar die speciaal ontwikkeld is voor het opnemen van vaardigheden, bijvoorbeeld apparatuur om lessen op te nemen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_tips_peerfeedback/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_tips_peerfeedback/</guid>
      <description> Bij formatieve evaluatie kan gebruik worden gemaakt van peerfeedback.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_tips_visibility/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/observation/obs_tips_visibility/</guid>
      <description> Indien de studenten zelf filmapparatuur neer moeten zetten, geef ze dan een checklist met duidelijke eisen mee om ervoor te zorgen dat alles goed zichtbaar is. Laat de student deze ergens neerzetten waar er geen andere mensen voor langs lopen.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/test_snippet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/remote-assessment-aid/snippets/test_snippet/</guid>
      <description>Test snippet</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
