<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geadviseerde toetsvormen on Assessment Selection Tool</title>
    <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/</link>
    <description>Recent content in Geadviseerde toetsvormen on Assessment Selection Tool</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl-NL</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 11:05:44 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Digitaal Toetsen</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/digital_assessment/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/digital_assessment/</guid>
      <description>Een voor de hand liggende vorm van een kennistoets is een multiple choice-toets of een toets met open vragen. Op locatie wordt een dergelijke toets vaak afgenomen in een grote sport- of collegezaal. Voor het toetsen van feitenkennis en/of begrip kan het beste (voornamelijk) gebruikgemaakt worden van gesloten vragen. Op dit cognitieve niveau zijn gesloten vragen relatief gemakkelijk te construeren. Het voordeel van gesloten vragen is dat deze sneller te beantwoorden zijn door studenten, waardoor meer vragen kunnen worden opgenomen in de toets, wat de representativiteit ervan verhoogt (Van Berkel, 1999).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaties</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/presentation/</guid>
      <description>Kennis kan ook worden getoetst met een (groeps)presentatie. Met een presentatie kunnen, naast feitenkennis en begrip, ook presentatievaardigheden worden getoetst. De gelegenheid die een presentatie biedt voor interactie, bijvoorbeeld het stellen van vragen na afloop van de presentatie, biedt de beoordelaar extra mogelijkheden voor het toetsen van het begrip van de student. In het geval van een gemiddeld grote groep studenten dient het aanbeveling om, wanneer mogelijk, de studenten in groepen op te delen en ze per groep te laten presenteren, om de beoordelingstijd te beperken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mondeling</title>
      <link>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/oral_exams/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://werkgroep-toetsen-op-afstand.github.io/assessment-selection-tool/medium/knowledge/methods/oral_exams/</guid>
      <description>Een mondeling examen heeft als voordeel dat docenten de mogelijkheid hebben om door te vragen; dit is met name een voordeel bij het toetsen van hogere cognitieve vaardigheden als toepassen, analyseren, synthetiseren en evalueren. Als studenten met hun antwoord op de vraag een andere kant opgaan dan de docent beoogt, dan kan de docent de bedoeling van de vraag nader toelichten (Van Berkel, Bax, &amp;amp; Joosten-ten-Brinke, 2017). Het afnemen en beoordelen van mondelinge examens kan echter veel tijd kosten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
